రైతు B-PER
రాములు I-PER
ఆంధ్రప్రదేశ్ B-LOC
కృష్ణ I-LOC
జిల్లా I-LOC
లో O
వరి B-CROP
సాగు O
చేస్తున్నారు O

బి B-CROP
టి I-CROP
కాటన్ I-CROP
విత్తనాలను O
మహ్యాన్ B-COMPANY
సీడ్స్ I-COMPANY
కంపెనీ I-COMPANY
సరఫరా O
చేస్తుంది O

రబీ B-SEASON
సీజన్ I-SEASON
లో O
గోధుమ B-CROP
చిక్కుడు I-CROP
ప్రత్తి I-CROP
పంటలు O
పండిస్తారు O

ఖరీఫ్ B-SEASON
పంట O
కోసం O
డిఆర్ B-VARIETY
రెడ్డి I-VARIETY
ధాన్య I-VARIETY
వరి I-VARIETY
విత్తనాలు O
అధిక O
ఉత్పత్తి O
చేయబడ్డాయి O

కాల్చ B-SOIL
మట్టి I-SOIL
లో O
నత్రజని B-NUTRIENT
అవసరాలు O
ఎక్కువ O
గా O
ఉంటాయి O

యురియా B-FERTILIZER
డి I-FERTILIZER
ఏ I-FERTILIZER
పి I-FERTILIZER
కె I-FERTILIZER
రసాయన O
ఎరువులు O
రైతుల B-PER
కు O
సబ్సిడీ O
ధరల O
లో O
లభిస్తున్నాయి O

బయో B-FERTILIZER
కంపోస్ట్ I-FERTILIZER
తయారీ O
కోసం O
కృష్ణ B-ORG
విజ్ఞాన I-ORG
కేంద్రం I-ORG
వర్క్షాప్ O
నిర్వహించింది O

పోలవరం B-PROJECT
ప్రాజెక్ట్ I-PROJECT
నీరు O
గోదావరి B-RIVER
నది I-RIVER
లో O
చేరడం O
ప్రారంభించింది O

డ్రిప్ B-METHOD
ఇరిగేషన్ I-METHOD
సిస్టమ్ O
మొక్కజొన్న B-CROP
సాగు O
కు O
సరియైన O
పద్ధతి O

బోర్ B-EQUIPMENT
వెల్ I-EQUIPMENT
డ్రిల్లింగ్ O
కోసం O
నాబార్డ్ B-ORG
రైతుల B-PER
కు O
సబ్సిడీ O
అందిస్తుంది O
రెడ్ B-PEST
పామ్ I-PEST
టాప్ I-PEST
వర్మ్ I-PEST
నియంత్రణ O
కోసం O
ఇమిడాక్లోప్రిడ్ B-CHEMICAL
ఉపయోగించాలి O

క్రిమి B-METHOD
సంహార I-METHOD
సాగు I-METHOD
ద్వారా O
ఎక్కువ O
పంట O
లాభం O
సాధించవచ్చు O

బయో B-METHOD
పెస్ట్ I-METHOD
కంట్రోల్ I-METHOD
లో O
ట్రైకో B-ORG
గ్రామా I-ORG
పురుగులు O
ప్రధాన O
పాత్ర O
వహిస్తాయి O
స్వరాజ్ B-BRAND
ట్రాక్టర్ I-BRAND
సీడ్ I-BRAND
డ్రిల్ I-BRAND
మెషిన్ O
రూ O
లక్ష O
నలభై O
వేలు O
కు O
అందుబాటులో O
ఉంది O

కంబైన్ B-EQUIPMENT
హార్వెస్టర్ I-EQUIPMENT
విదేశీ O
బ్రాండ్ O
గా O
జాన్ B-COMPANY
డీయర్ I-COMPANY
అధిక O
అభ్యర్థన O
కలిగి O
ఉంది O
ప్రధాని B-PER
కిసాన్ I-PER
సమ్మాన్ I-PER
నిధి O
అండర్ O
రైతు B-PER
కు O
రూ O
నాలుగు O
వేలు O
సంవత్సరానికి O
అందే O
ఉంటుంది O

రాష్ట్ర B-GOV
ప్రభుత్వ I-GOV
వై B-SCHEME
ఎస్ I-SCHEME
ఆర్ I-SCHEME
కిసాన్ I-SCHEME
వ్యవసాయ O
బీమా O
యోజన O
కింద O
రూ O
లక్ష O
వరకు O
కవరేజీ O
ఉంటుంది O

ఇండియన్ B-ORG
కౌన్సిల్ I-ORG
ఫర్ I-ORG
ఎగ్రికల్చరల్ I-ORG
రీసెర్చ్ I-ORG
క్రింద O
ఐ B-VARIETY
సి I-VARIETY
ఏ I-VARIETY
రైస్ I-VARIETY
నూతన O
విధానం O
వరి O
విత్తనం O

డ్రోన్ B-TECH
టెక్నాలజీ I-TECH
ద్వారా O
పంట O
స్కానింగ్ O
కర్నూలు B-LOC
జిల్లా I-LOC
లో O
ప్రారంభించబడింది O
ఇండియన్ B-ORG
మెటీరాలజికల్ I-ORG
డిపార్ట్మెంట్ I-ORG
వర్షపాత O
అంచనా O
తెలిపింది O

ఎల్ B-CLIMATE
నీనో I-CLIMATE
స్థితులు O
కారణంగా O
మాండ్య B-LOC
జిల్లా I-LOC
లో O
వర్షాలు O
తగ్గాయి O

అన్నం B-MARKET
పై I-MARKET
గడ్డ I-MARKET
లో O
మినిమం B-PRICE
సపోర్ట్ I-PRICE
ప్రైస్ I-PRICE
గోధుమ B-CROP
కు O
రూ O
రెండు O
వేల O
నలభై O
నూట O
ఇరవై O
ఐదు O
నిర్ణయించబడింది O

నేషనల్ B-ORG
ఎగ్రికల్చరల్ I-ORG
కో-ఆపరేటివ్ I-ORG
మార్కెటింగ్ I-ORG
ఫెడరేషన్ I-ORG
ద్వారా O
ప్రత్తి B-CROP
పర్ O
క్వింటల్ O
కు O
రూ O
ఏడు O
వేల O
ఐదు O
వందల O
ధర O
నిర్ణయించారు O
జై B-METHOD
కిసాన్ I-METHOD
పద్ధతి O
లో O
బయో B-FERTILIZER
డైనమైట్ I-FERTILIZER
మరియు O
జీవామృతం B-FERTILIZER
ఉపయోగిస్తారు O

ఓ B-CERT
సి I-CERT
సర్టిఫికేషన్ I-CERT
పొందిన O
ఆర్గానిక్ B-METHOD
రైతు B-PER
నల్లగొండ B-LOC
జిల్లా I-LOC
లో O
అమరావతి I-LOC
వద్ద O
సాగు O
చేస్తున్నాడు O
మహబూబ్ B-LOC
నగర్ I-LOC
లో O
మాంగో B-CROP
ప్లాంటేషన్ O
ద్వారా O
రస్తం B-VARIETY
బంగినపల్లి I-VARIETY
విధానం O
అమలు O
చేయబడుతోంది O

డ్రిప్ B-METHOD
ఇరిగేషన్ I-METHOD
తో O
పప్పాయి B-CROP
సాగు O
లాభదాయకంగా O
ఉంటుంది O
అముల్ B-BRAND
డెయిరీ I-BRAND
నందిని B-BREED
పాడు I-BREED
జాతి I-BREED
పశువుల O
దూడ O
ఉత్పత్తి O
కోసం O
ప్రసిద్ధి O
చెందింది O

గోపాలక B-PER
సంఘం O
ద్వారా O
బఫలో B-BREED
పాలు O
ఉత్పత్తి O
పెంచుతున్నారు O

ఇన్ల్యాండ్ B-METHOD
ఫిషరీస్ I-METHOD
లో O
రోహు B-FISH
కాట్లా I-FISH
మాజుర్ I-FISH
చేప O
ప్రజననం O
పెంపకం O
నేషనల్ B-ORG
ఫిషరీస్ I-ORG
డెవలప్మెంట్ I-ORG
బోర్డ్ I-ORG
సహాయంతో O
జరుగుతుంది O
బివోల్టిన్ B-METHOD
సిల్క్ I-METHOD
వర్మ్ I-METHOD
పెంపకం O
లో O
కర్నూలు B-VARIETY
విధం O
అధిక O
ప్రతిరోధక O
శక్తి O
కలిగి O
ఉంది O
గ్రామ B-ORG
సేవక I-ORG
సహకార I-ORG
సంఘం I-ORG
ద్వారా O
రైతుల B-PER
కు O
క్రెడిట్ O
కార్డ్ O
సదుపాయం O
అందిస్తున్నారు O

ఫార్మర్ B-ORG
ప్రొడ్యూసర్ I-ORG
ఆర్గనైజేషన్ I-ORG
వ్యవసాయ O
ఉత్పత్తులు O
నేరుగా O
మార్కెట్ O
కు O
తీసుకువెళ్లడానికి O
సహాయపడుతుంది O
ఫుడ్ B-ORG
కార్పొరేషన్ I-ORG
ఆఫ్ I-ORG
ఇండియా I-ORG
లో O
రైస్ B-PROCESS
మిల్లింగ్ I-PROCESS
యూనిట్ O
ప్రారంభించబడింది O

పండ్ల O
పై O
వాల్యూ B-METHOD
అడిషన్ I-METHOD
ద్వారా O
జామ్ B-PRODUCT
జెల్లీ I-PRODUCT
తయారీ O
ప్రాసెసింగ్ O
యూనిట్లు O
స్థాపించబడ్డాయి O
యూకలిప్టస్ B-TREE
సబ్బుల్ I-TREE
కలప O
ఉత్పత్తి O
కోసం O
ప్రసిద్ధి O
చెందింది O

బయో B-METHOD
డీసల్ I-METHOD
ఉత్పత్తి O
కోసం O
జట్రోఫా B-CROP
సాగు O
ప్రోత్సహించబడుతోంది O
హై B-TECH
యీల్డింగ్ I-TECH
వెరైటీ I-TECH
లో O
ఎన్ B-VARIETY
ఆర్ I-VARIETY
ఐ I-VARIETY
సి I-VARIETY
రెడ్డి I-VARIETY
వరి I-VARIETY
విత్తనాలు O
అధిక O
లాభం O
ఇస్తాయి O

ట్రాన్స్ B-TECH
జెనిక్ I-TECH
కాటన్ I-TECH
విత్తనాలు O
మాన్సాంటో B-COMPANY
ద్వారా O
అభివృద్ధి O
సాయిల్ B-TEST
హెల్త్ I-TEST
కార్డ్ I-TEST
ద్వారా O
రైతు B-PER
మట్టి O
పోషక O
స్థితిని O
తెలుసుకోవచ్చు O

మైక్రో B-NUTRIENT
న్యూట్రియెంట్స్ I-NUTRIENT
లో O
జింక్ B-NUTRIENT
డెఫిషియెన్సీ O
ఎక్కువ O
గా O
కనిపిస్తుంది O

ప్రకృతి B-DISASTER
వైపరీత్య I-DISASTER
పరిస్థితుల O
లో O
పంట O
నష్టం O
కోసం O
ప్రధాన B-GOV
మంత్రి I-GOV
కిసాన్ I-GOV
ఫండ్ O
ద్వారా O
పరిహారం O
అందించబడుతుంది O

డ్రాట్ B-DISASTER
రెసిస్టెంట్ I-DISASTER
వెరైటీ O
లో O
సహజం B-VARIETY
వరి I-VARIETY
విత్తనాలు O
అభివృద్ధి O
చేయబడ్డాయి O
ఎగుమతి O
కోసం O
అర్హత O
కలిగిన O
ఎం B-CERT
ఎస్ I-CERT
పి I-CERT
ప్యాక్ I-CERT
హౌస్ O
నెల్లూరు B-LOC
లో O
స్థాపించబడింది O

బస్మతి B-CROP
రైస్ I-CROP
ఎగుమతి O
లో O
ఇండియా B-LOC
ప్రపంచ B-LOC
లో O
ప్రథమ O
స్థానం O
లో O
ఉంది O
రైతు B-PER
సంక్షేమం O
కోసం O
సబ్ B-SCHEME
మెషినైజేషన్ I-SCHEME
స్కీం O
కింద O
పవర్ B-EQUIPMENT
టిల్లర్ I-EQUIPMENT
సబ్సిడీ O
తో O
అందించబడుతోంది O

లేజర్ B-TECH
లెవలింగ్ I-TECH
ద్వారా O
నీటి O
సముపయోగం O
మెరుగుపరచవచ్చు O
ప్రధాని B-PER
ఫసల్ I-PER
బీమా I-PER
యోజన O
కింద O
రైతు B-PER
ప్రీమియం O
లో O
ప్రభుత్వం O
సబ్సిడీ O
ఇస్తుంది O

వర్షాధార B-METHOD
వ్యవసాయ I-METHOD
కోసం O
వెతర్ B-INS
బేస్డ్ I-INS
ఇన్సురెన్స్ I-INS
ప్రణాళిక O
అమలులో O
ఉంది O

అంగ్ర వై B-EDU
కళాశాల O
లో O
బి B-DEGREE
ఎస్ I-DEGREE
సి I-DEGREE
ఎగ్రికల్చర్ I-DEGREE
కోర్సు O
కు O
ప్రవేశాలు O
ప్రారంభించబడ్డాయి O

పి B-DEGREE
జి I-DEGREE
డిపార్ట్మెంట్ I-DEGREE
లో O
హార్టికల్చర్ B-SUBJECT
స్పెషలైజేషన్ O

ఏజ్రి B-STARTUP
టెక్ I-STARTUP
స్టార్టప్ O
లో O
కిసాన్ B-APP
సమాధాన I-APP
అప్లికేషన్ O
రైతుల B-PER
కు O
వ్యవసాయ O
సలహాలు O
అందిస్తుంది O

డిజిటల్ B-METHOD
ఫార్మింగ్ I-METHOD
లో O
స్మార్ట్ B-TECH
సెన్సర్స్ I-TECH
మట్టి O
తేమ O
స్థాయిని O
నిరంతరం O
మానిటర్ O
చేస్తాయి O
ఉంది O
చేయబడ్డాయి O

గుంటూరు B-LOC
జిల్లా I-LOC
లోని O
పొలాల్లో O
చిలకల B-PER
రామయ్య I-PER
ఎకరా B-UNIT
నలభై I-UNIT
ఎకరాల O
లో O
స్వర్ణ B-VARIETY
వరి I-VARIETY
పంట O
వేసారు O
.

బి B-VARIETY
టి I-VARIETY
కాటన్ I-VARIETY
విత్తనాలు O
కోసం O
నల్గొండ B-LOC
జిల్లా I-LOC
రైతులు B-PER
మహీకో B-COMPANY
జెనెటిక్స్ I-COMPANY
కంపెనీ I-COMPANY
వద్ద O
క్యూ O
లా O
నిలబడ్డారు O
.

రబీ B-SEASON
సీజన్ I-SEASON
లో O
గోధుమ B-CROP
, O
చిక్కుడు B-CROP
, O
ప్రత్తి B-CROP
పంటల O
కోసం O
జి B-FERTILIZER
ఎస్ I-FERTILIZER
ఎఫ్ I-FERTILIZER
ఎం I-FERTILIZER
యూరియా O
రూ B-PRICE
నాలుగు I-PRICE
వందల I-PRICE
తొంబై I-PRICE
ఏడు I-PRICE
కిలో O
కి O
అందుబాటులో O
ఉంది O
.

డి B-VARIETY
ఆర్ I-VARIETY
ఆర్ I-VARIETY
ధాన్య I-VARIETY
వరి I-VARIETY
విత్తనాలు O
రాయలసీమ B-REGION
ప్రాంత I-REGION
లో O
అధిక O
పంట O
ఇస్తున్నాయి O
.
రెడ్డి B-SOIL
మట్టి I-SOIL
లో O
ఫాస్పరస్ B-NUTRIENT
, O
పొటాష్ B-NUTRIENT
తక్కువ O
స్థాయిలో O
ఉండటం O
వలన O
ఎకరాకు O
రెండు O
క్వింటాళ్ళ O
డి B-FERTILIZER
ఏ I-FERTILIZER
పి I-FERTILIZER
కె I-FERTILIZER
ఎరువు O
వేయాలి O
.

జీవ B-FERTILIZER
సంవర్ధక I-FERTILIZER
ఎరువులు O
తయారీ O
కోసం O
కృష్ణ B-ORG
జిల్లా I-ORG
వ్యవసాయ I-ORG
శాఖ I-ORG
జీవ O
విజ్ఞాన O
కేంద్రం O
లో O
శిబిరం O
నిర్వహించింది O
.

యు B-FERTILIZER
ఎస్ I-FERTILIZER
పి I-FERTILIZER
యురియా O
బ్యాగ్ O
రూ B-PRICE
ముప్పై I-PRICE
వేల O
నాలుగు I-PRICE
వందల I-PRICE
కి O
విక్రయించబడుతోంది O
.

నాగార్జునసాగర్ B-PROJECT
ప్రాజెక్ట్ I-PROJECT
కుడి O
కనాల O
నీరు O
కృష్ణా B-RIVER
నది I-RIVER
లో O
జనవరి B-MONTH
రెండు I-MONTH
తేదీ O
నుండి O
విడుదల O
చేయబడుతుంది O
.

డ్రిప్ B-SYSTEM
ఇరిగేషన్ I-SYSTEM
సిస్టమ్ I-SYSTEM
అమలు O
చేసిన O
రైతు B-PER
వెంకటేశ్వర్లు I-PER
నల్లగొండ B-LOC
జిల్లా I-LOC
లో O
పత్తి B-CROP
పంట O
నుండి O
శాతం B-PERCENT
నలభై I-PERCENT
లాభం O
సాధించారు O
.

బోర్ B-EQUIPMENT
వెల్లు I-EQUIPMENT
డ్రిల్లింగ్ O
కోసం O
నాబార్డ్ B-ORG
శాతం B-PERCENT
నలభై I-PERCENT
ఐదు I-PERCENT
సబ్సిడీ O
అందిస్తుంది O
.
టాబకో B-PEST
వైట్ I-PEST
ఫ్లై I-PEST
దాడి O
నుండి O
ప్రత్తి B-CROP
పంట O
ని O
కాపాడటానికి O
ఇమిడాక్లోప్రిడ్ B-CHEMICAL
ఎస్ I-CHEMICAL
ఎల్ I-CHEMICAL
మిల్లీ O
లీటరు O
ప్రతి O
ఎకరాకు O
స్ప్రే O
చేయాలి O
.

క్రిమి B-METHOD
సంహార I-METHOD
సాగు I-METHOD
పద్ధతిలో O
నీలి B-INSECT
శిల O
ను O
లీటరు B-UNIT
పది I-UNIT
లీటర్ల O
నీటిలో O
కలిపి O
పంట O
పై O
పిచికారీ O
చేయాలి O
.

బయో B-METHOD
కంట్రోల్ I-METHOD
కోసం O
ట్రైకో B-ORG
డెర్మా I-ORG
ఫంగస్ O
ను O
హెక్టారు B-UNIT
రెండు I-UNIT
కిలోల O
వేయాలి O
.
స్వరాజ్ B-BRAND
మెహ్ I-BRAND
ట్రాక్టర్ O
మోడల్ B-MODEL
నంబర్ I-MODEL
వంద I-MODEL
నలభై I-MODEL
ఏడు I-MODEL
రూ B-PRICE
లక్ష I-PRICE
ఎనిమిది I-PRICE
వేల O
కి O
అందుబాటులో O
ఉంది O
.

జాన్ B-BRAND
డీయర్ I-BRAND
కంబైన్ B-MACHINE
హార్వెస్టర్ I-MACHINE
కోసం O
షోరూమ్ O
విజయవాడ B-LOC
లో O
డిసెంబర్ B-MONTH
పదిహేను I-MONTH
తేదీ O
వరకు O
డిస్కౌంట్ O
ఉంటుంది O
.
ప్రధాని B-SCHEME
కిసాన్ I-SCHEME
సమ్మాన్ I-SCHEME
నిధి O
యోజన O
లో O
రూ B-AMOUNT
రెండు I-AMOUNT
వేల I-AMOUNT
ప్రతి O
రైతు B-PER
ఖాతాకు O
చేర్చబడుతుంది O
.

రైతు B-SCHEME
బంధు I-SCHEME
యోజన O
కింద O
మరణించిన O
రైతు B-PER
కుటుంబానికి O
రూ B-AMOUNT
లక్ష I-AMOUNT
ఐదు I-AMOUNT
వేల I-AMOUNT
ఆర్థిక O
సహాయం O
అందించబడుతుంది O
.

వై B-SCHEME
ఎస్ I-SCHEME
ఆర్ I-SCHEME
కిసాన్ I-SCHEME
బీమా O
లో O
ప్రీమియం O
లో O
శాతం B-PERCENT
తొంభై I-PERCENT
ఐదు I-PERCENT
ప్రభుత్వం O
భరిస్తుంది O
.
ఇండియన్ B-ORG
మెటీరాలజికల్ I-ORG
డిపార్ట్మెంట్ I-ORG
ప్రకారం O
తెలంగాణ B-REGION
లో O
డిసెంబర్ B-MONTH
లో O
సగటు O
వర్షపాతం O
మిల్లీ B-UNIT
మీటర్ల I-UNIT
లో O
శాతం B-PERCENT
తొంభై I-PERCENT
తగ్గుదల O
ఉంటుంది O
.

ఎల్ B-CLIMATE
నీనో I-CLIMATE
ప్రభావం O
వలన O
ఖమ్మం B-LOC
జిల్లా I-LOC
లో O
వర్షాలు O
శాతం B-PERCENT
ముప్పై I-PERCENT
కంటే O
తక్కువ O
ఉండే O
సంభావ్యత O
ఉంది O
.
అన్నం B-MARKET
పై I-MARKET
గడ్డ I-MARKET
లో O
గోధుమ B-CROP
కు O
కనీస B-PRICE
బేస్ I-PRICE
ధర I-PRICE
రూ B-VALUE
రెండు I-VALUE
వేల I-VALUE
నలభై I-VALUE
నూట I-VALUE
ఇరవై I-VALUE
ఐదు I-VALUE
ప్రతి O
క్వింటాల్ O
కు O
నిర్ణయించారు O
.

నేషనల్ B-ORG
ఎగ్రికల్చరల్ I-ORG
కో-ఆపరేటివ్ I-ORG
మార్కెటింగ్ I-ORG
ఫెడరేషన్ I-ORG
ద్వారా O
ప్రత్తి B-CROP
పర్ O
క్వింటల్ O
రూ B-PRICE
ఏడు I-PRICE
వేల I-PRICE
ఐదు I-PRICE
వందల I-PRICE
ఐదు I-PRICE
అమ్మకం O
ధర O
ప్రకటించారు O
.
జై B-METHOD
కిసాన్ I-METHOD
పద్ధతి O
లో O
బయో B-FERTILIZER
డైనమైట్ I-FERTILIZER
తయారీ O
కోసం O
కేజీ B-UNIT
ఒకటి I-UNIT
గోమూత్రం O
, O
కేజీ B-UNIT
ఒకటి I-UNIT
గోబరం O
, O
కేజీ B-UNIT
అర I-UNIT
చెరకు O
గుజ్బ O
కలపాలి O
.

ఆర్గానిక్ B-CERT
సర్టిఫికేషన్ I-CERT
పొందిన O
రైతు B-PER
సుబ్బారావు I-PER
వడ్లపల్లి B-LOC
లో O
అక్రేజ్ B-UNIT
పదిహేను I-UNIT
ఎకరాల O
లో O
జై B-METHOD
కిసాన్ I-METHOD
సాగు O
చేస్తున్నాడు O
.
మహబూబ్ B-LOC
నగర్ I-LOC
లో O
బంగినపల్లి B-VARIETY
రస్తం I-VARIETY
మామిడి I-VARIETY
పంట O
కోసం O
హెక్టారు B-UNIT
రెండు I-UNIT
వందల O
ఎకరాలు O
సిద్ధంగా O
ఉన్నాయి O
.

డ్రిప్ B-SYSTEM
ఇరిగేషన్ I-SYSTEM
తో O
పప్పాయి B-CROP
సాగు O
లో O
పంట O
ప్రతి O
ఎకరాకు O
రూ B-INCOME
లక్ష I-INCOME
ఐదు I-INCOME
వేల I-INCOME
లాభం O
ఇస్తుంది O
.
ఇండియన్ B-ORG
కౌన్సిల్ I-ORG
ఫర్ I-ORG
ఎగ్రికల్చరల్ I-ORG
రీసెర్చ్ I-ORG
ద్వారా O
పి B-VARIETY
యు I-VARIETY
ఎస్ I-VARIETY
ఏ I-VARIETY
రైస్ I-VARIETY
వెరైటీ O
అభివృద్ధి O
చేయబడింది O
.

డ్రోన్ B-TECH
టెక్నాలజీ I-TECH
ద్వారా O
పంట O
సర్వే O
ప్రక్రియ O
కర్నూలు B-LOC
జిల్లా I-LOC
లో O
ప్రారంభించబడింది O
.
ఏజ్రి B-STARTUP
టెక్ I-STARTUP
స్టార్టప్ I-STARTUP
లో O
కిసాన్ B-APP
సమాధాన I-APP
అప్లికేషన్ I-APP
రైతుల B-PER
కు O
వ్యవసాయ O
సలహాలు O
అందిస్తుంది O
.

డిజిటల్ B-METHOD
ఫార్మింగ్ I-METHOD
లో O
స్మార్ట్ B-TECH
సెన్సర్స్ I-TECH
మట్టి O
తేమ O
స్థాయిని O
నిరంతరం O
మానిటర్ O
చేస్తాయి O
.
ఎ B-EDU
వి I-EDU
కళాశాల I-EDU
లో O
బి B-DEGREE
ఎస్ I-DEGREE
సి I-DEGREE
ఎగ్రికల్చర్ I-DEGREE
కోర్సు O
కు O
సీట్ల B-UNIT
నలభై I-UNIT
ఐదు I-UNIT
ఉన్నాయి O
.

హార్టికల్చర్ B-SUBJECT
లో O
పి B-DEGREE
హెచ్ I-DEGREE
డి I-DEGREE
ప్రోగ్రామ్ O
కు O
అడ్మిషన్లు O
ప్రారంభించబడ్డాయి O
.
పి B-SCHEME
ఎఫ్ I-SCHEME
బి I-SCHEME
యోజన O
లో O
రైతు B-PER
ప్రీమియం O
లో O
శాతం B-PERCENT
తొంభై I-PERCENT
రెండు I-PERCENT
ప్రభుత్వం O
భరిస్తుంది O
.

వెతర్ B-INS
బేస్డ్ I-INS
క్రాప్ I-INS
ఇన్సురెన్స్ I-INS
లో O
పంట O
నష్టం O
సంభవించిన O
కేసుల O
లో O
రూ B-AMOUNT
పదిహేను I-AMOUNT
వేల I-AMOUNT
వరకు O
క్లెయిమ్ O
చేయవచ్చు O
.
సబ్ B-SCHEME
మెషినైజేషన్ I-SCHEME
స్కీం O
కింద O
పవర్ B-EQUIPMENT
టిల్లర్ I-EQUIPMENT
కోసం O
శాతం B-PERCENT
నలభై I-PERCENT
సబ్సిడీ O
అందించబడుతుంది O
.

లేజర్ B-TECH
లెవలింగ్ I-TECH
ద్వారా O
నీటి O
వినియోగం O
లో O
శాతం B-PERCENT
ముప్పై I-PERCENT
పొదుపు O
సాధించవచ్చు O
.
ఎగుమతి O
కోసం O
ఎం B-CERT
ఎస్ I-CERT
పి I-CERT
ప్యాక్ I-CERT
హౌస్ O
నెల్లూరు B-LOC
లో O
స్థాపించబడింది O
.

బస్మతి B-CROP
రైస్ I-CROP
ఎగుమతి O
లో O
ఇండియా B-COUNTRY
ప్రపంచ B-COUNTRY
లో O
శాతం B-PERCENT
అరవై I-PERCENT
ఐదు I-PERCENT
వాటా O
కలిగి O
ఉంది O
.
ప్రకృతి B-DISASTER
వైపరీత్య I-DISASTER
పరిస్థితుల O
లో O
పంట O
నష్టం O
కోసం O
పి B-SCHEME
ఎం I-SCHEME
కె I-SCHEME
ఎఫ్ I-SCHEME
యోజన O
లో O
పరిహారం O
అందించబడుతుంది O
.

డ్రాట్ B-TECH
రెసిస్టెంట్ I-TECH
వెరైటీ O
లో O
సహజం B-VARIETY
వరి I-VARIETY
విత్తనాలు O
డి B-ORG
ఆర్ I-ORG
ఆర్ I-ORG
ద్వారా O
అభివృద్ధి O
చేయబడ్డాయి O
.
సాయిల్ B-TEST
హెల్త్ I-TEST
కార్డ్ I-TEST
ద్వారా O
రైతు B-PER
తన O
నేల O
లో O
నత్రజని B-NUTRIENT
, O
ఫాస్పరస్ B-NUTRIENT
, O
పొటాష్ B-NUTRIENT
స్థాయిలను O
తెలుసుకోవచ్చు O
.

జింక్ B-NUTRIENT
తక్కువ O
ఉన్న O
నేలల O
లో O
కిలో B-UNIT
ఐదు I-UNIT
జింక్ B-FERTILIZER
సల్ఫేట్ I-FERTILIZER
ప్రతి O
ఎకరాకు O
వేయాలి O
.
హై B-TECH
యీల్డింగ్ I-TECH
వెరైటీ I-TECH
లో O
ఎన్ B-VARIETY
ఆర్ I-VARIETY
ఐ I-VARIETY
సి I-VARIETY
రెడ్డి I-VARIETY
వరి I-VARIETY
విత్తనాలు O
ప్రతి O
హెక్టారుకు O
క్వింటాళ్ళ B-UNIT
ఐదు I-UNIT
ల వరకు O
పంట O
ఇస్తాయి O
.

ట్రాన్స్ B-TECH
జెనిక్ I-TECH
కాటన్ I-TECH
విత్తనాలు O
మాన్సాంటో B-COMPANY
ద్వారా O
అభివృద్ధి O
చేయబడ్డాయి O
.
యూకలిప్టస్ B-TREE
సబ్బుల్ I-TREE
పెరుగుదల O
కోసం O
హెక్టారు B-UNIT
కి O
వంద O
మొక్కల O
నాటాలి O
.

బయో B-METHOD
డీసల్ I-METHOD
ఉత్పత్తి O
కోసం O
జట్రోఫా B-CROP
సాగు O
ప్రోత్సహించబడుతోంది O
.
ఎఫ్ B-ORG
సి I-ORG
ఐ I-ORG
లో O
రైస్ B-PROCESS
మిల్లింగ్ I-PROCESS
యూనిట్ O
ప్రారంభించబడింది O
.

పండ్ల O
పై O
వాల్యూ B-PROCESS
అడిషన్ I-PROCESS
కోసం O
జామ్ B-PRODUCT
, O
జెల్లీ B-PRODUCT
తయారీ O
ప్రాసెసింగ్ O
యూనిట్ O
ఏర్పాటు O
చేయబడింది O
.
గ్రామ B-ORG
సేవక I-ORG
సహకార I-ORG
సంఘం I-ORG
ద్వారా O
రైతుల B-PER
కు O
కిసాన్ B-CARD
క్రెడిట్ I-CARD
కార్డ్ I-CARD
జారీ O
చేయబడుతోంది O
.

ఫార్మర్ B-ORG
ప్రొడ్యూసర్ I-ORG
ఆర్గనైజేషన్ I-ORG
ద్వారా O
ప్రత్తి B-CROP
నేరుగా O
సూరత్ B-MARKET
మార్కెట్ I-MARKET
కు O
రవాణా O
చేయబడుతోంది O
.
బివోల్టిన్ B-METHOD
సిల్క్ I-METHOD
వర్మ్ I-METHOD
పెంపకం O
లో O
కర్నూలు B-VARIETY
విధం O
ప్రతి O
డిఫ్యూజర్ O
నుండి O
కేజీ B-UNIT
ఒకటి I-UNIT
పావు I-UNIT
కోకూన్ O
ఉత్పత్తి O
అవుతుంది O
.
ఇన్ల్యాండ్ B-FISHERY
ఫిషరీస్ I-FISHERY
లో O
రోహు B-FISH
కాట్లా I-FISH
, O
మృగల్ B-FISH
చేప O
ప్రజననం O
కోసం O
నేషనల్ B-ORG
ఫిషరీస్ I-ORG
డెవలప్మెంట్ I-ORG
బోర్డ్ I-ORG
సహాయం O
అందిస్తుంది O
.
జై B-METHOD
కిసాన్ I-METHOD
పద్ధతి O
లో O
బయో B-FERTILIZER
డైనమైట్ I-FERTILIZER
తయారీ O
కోసం O
కేజీ B-UNIT
ఒకటి I-UNIT
గోమూత్రం O
, O
కేజీ B-UNIT
ఒకటి I-UNIT
గోబరం O
, O
కేజీ B-UNIT
అర I-UNIT
చెరకు O
గుజ్బ O
కలపాలి O
.

ఆర్గానిక్ B-CERT
సర్టిఫికేషన్ I-CERT
పొందిన O
రైతు B-PER
సుబ్బారావు I-PER
వడ్లపల్లి B-LOC
లో O
అక్రేజ్ B-UNIT
పదిహేను I-UNIT
ఎకరాల O
లో O
జై B-METHOD
కిసాన్ I-METHOD
సాగు O
చేస్తున్నాడు O
.
మహబూబ్ B-LOC
నగర్ I-LOC
లో O
బంగినపల్లి B-VARIETY
రస్తం I-VARIETY
మామిడి I-VARIETY
పంట O
కోసం O
హెక్టారు B-UNIT
రెండు I-UNIT
వందల O
ఎకరాలు O
సిద్ధంగా O
ఉన్నాయి O
.

డ్రిప్ B-SYSTEM
ఇరిగేషన్ I-SYSTEM
తో O
పప్పాయి B-CROP
సాగు O
లో O
పంట O
ప్రతి O
ఎకరాకు O
రూ B-INCOME
లక్ష I-INCOME
ఐదు I-INCOME
వేల I-INCOME
లాభం O
ఇస్తుంది O
.
