రైతు B-PER
రాములు I-PER
ఆంధ్రప్రదేశ్ B-LOC
కృష్ణ I-LOC
జిల్లా I-LOC
లో O
వరి B-CROP
సాగు O
చేస్తున్నారు O

బి B-CROP
టి I-CROP
కాటన్ I-CROP
విత్తనాలను O
మహ్యాన్ B-COMPANY
సీడ్స్ I-COMPANY
కంపెనీ I-COMPANY
సరఫరా O
చేస్తుంది O

రబీ B-SEASON
సీజన్ I-SEASON
లో O
గోధుమ B-CROP
చిక్కుడు I-CROP
ప్రత్తి I-CROP
పంటలు O
పండిస్తారు O

ఖరీఫ్ B-SEASON
పంట O
కోసం O
డిఆర్ B-VARIETY
రెడ్డి I-VARIETY
ధాన్య I-VARIETY
వరి I-VARIETY
విత్తనాలు O
అధిక O
ఉత్పత్తి O
చేయబడ్డాయి O

కాల్చ B-SOIL
మట్టి I-SOIL
లో O
నత్రజని B-NUTRIENT
అవసరాలు O
ఎక్కువ O
గా O
ఉంటాయి O

యురియా B-FERTILIZER
డి I-FERTILIZER
ఏ I-FERTILIZER
పి I-FERTILIZER
కె I-FERTILIZER
రసాయన O
ఎరువులు O
రైతుల B-PER
కు O
సబ్సిడీ O
ధరల O
లో O
లభిస్తున్నాయి O

బయో B-FERTILIZER
కంపోస్ట్ I-FERTILIZER
తయారీ O
కోసం O
కృష్ణ B-ORG
విజ్ఞాన I-ORG
కేంద్రం I-ORG
వర్క్షాప్ O
నిర్వహించింది O

పోలవరం B-PROJECT
ప్రాజెక్ట్ I-PROJECT
నీరు O
గోదావరి B-RIVER
నది I-RIVER
లో O
చేరడం O
ప్రారంభించింది O

డ్రిప్ B-METHOD
ఇరిగేషన్ I-METHOD
సిస్టమ్ O
మొక్కజొన్న B-CROP
సాగు O
కు O
సరియైన O
పద్ధతి O

బోర్ B-EQUIPMENT
వెల్ I-EQUIPMENT
డ్రిల్లింగ్ O
కోసం O
నాబార్డ్ B-ORG
రైతుల B-PER
కు O
సబ్సిడీ O
అందిస్తుంది O
రెడ్ B-PEST
పామ్ I-PEST
టాప్ I-PEST
వర్మ్ I-PEST
నియంత్రణ O
కోసం O
ఇమిడాక్లోప్రిడ్ B-CHEMICAL
ఉపయోగించాలి O

క్రిమి B-METHOD
సంహార I-METHOD
సాగు I-METHOD
ద్వారా O
ఎక్కువ O
పంట O
లాభం O
సాధించవచ్చు O

బయో B-METHOD
పెస్ట్ I-METHOD
కంట్రోల్ I-METHOD
లో O
ట్రైకో B-ORG
గ్రామా I-ORG
పురుగులు O
ప్రధాన O
పాత్ర O
వహిస్తాయి O
స్వరాజ్ B-BRAND
ట్రాక్టర్ I-BRAND
సీడ్ I-BRAND
డ్రిల్ I-BRAND
మెషిన్ O
రూ O
లక్ష O
నలభై O
వేలు O
కు O
అందుబాటులో O
ఉంది O

కంబైన్ B-EQUIPMENT
హార్వెస్టర్ I-EQUIPMENT
విదేశీ O
బ్రాండ్ O
గా O
జాన్ B-COMPANY
డీయర్ I-COMPANY
అధిక O
అభ్యర్థన O
కలిగి O
ఉంది O
ప్రధాని B-PER
కిసాన్ I-PER
సమ్మాన్ I-PER
నిధి O
అండర్ O
రైతు B-PER
కు O
రూ O
నాలుగు O
వేలు O
సంవత్సరానికి O
అందే O
ఉంటుంది O

రాష్ట్ర B-GOV
ప్రభుత్వ I-GOV
వై B-SCHEME
ఎస్ I-SCHEME
ఆర్ I-SCHEME
కిసాన్ I-SCHEME
వ్యవసాయ O
బీమా O
యోజన O
కింద O
రూ O
లక్ష O
వరకు O
కవరేజీ O
ఉంటుంది O

ఇండియన్ B-ORG
కౌన్సిల్ I-ORG
ఫర్ I-ORG
ఎగ్రికల్చరల్ I-ORG
రీసెర్చ్ I-ORG
క్రింద O
ఐ B-VARIETY
సి I-VARIETY
ఏ I-VARIETY
రైస్ I-VARIETY
నూతన O
విధానం O
వరి O
విత్తనం O

డ్రోన్ B-TECH
టెక్నాలజీ I-TECH
ద్వారా O
పంట O
స్కానింగ్ O
కర్నూలు B-LOC
జిల్లా I-LOC
లో O
ప్రారంభించబడింది O
ఇండియన్ B-ORG
మెటీరాలజికల్ I-ORG
డిపార్ట్మెంట్ I-ORG
వర్షపాత O
అంచనా O
తెలిపింది O

ఎల్ B-CLIMATE
నీనో I-CLIMATE
స్థితులు O
కారణంగా O
మాండ్య B-LOC
జిల్లా I-LOC
లో O
వర్షాలు O
తగ్గాయి O

అన్నం B-MARKET
పై I-MARKET
గడ్డ I-MARKET
లో O
మినిమం B-PRICE
సపోర్ట్ I-PRICE
ప్రైస్ I-PRICE
గోధుమ B-CROP
కు O
రూ O
రెండు O
వేల O
నలభై O
నూట O
ఇరవై O
ఐదు O
నిర్ణయించబడింది O

నేషనల్ B-ORG
ఎగ్రికల్చరల్ I-ORG
కో-ఆపరేటివ్ I-ORG
మార్కెటింగ్ I-ORG
ఫెడరేషన్ I-ORG
ద్వారా O
ప్రత్తి B-CROP
పర్ O
క్వింటల్ O
కు O
రూ O
ఏడు O
వేల O
ఐదు O
వందల O
ధర O
నిర్ణయించారు O
జై B-METHOD
కిసాన్ I-METHOD
పద్ధతి O
లో O
బయో B-FERTILIZER
డైనమైట్ I-FERTILIZER
మరియు O
జీవామృతం B-FERTILIZER
ఉపయోగిస్తారు O

ఓ B-CERT
సి I-CERT
సర్టిఫికేషన్ I-CERT
పొందిన O
ఆర్గానిక్ B-METHOD
రైతు B-PER
నల్లగొండ B-LOC
జిల్లా I-LOC
లో O
అమరావతి I-LOC
వద్ద O
సాగు O
చేస్తున్నాడు O
మహబూబ్ B-LOC
నగర్ I-LOC
లో O
మాంగో B-CROP
ప్లాంటేషన్ O
ద్వారా O
రస్తం B-VARIETY
బంగినపల్లి I-VARIETY
విధానం O
అమలు O
చేయబడుతోంది O

డ్రిప్ B-METHOD
ఇరిగేషన్ I-METHOD
తో O
పప్పాయి B-CROP
సాగు O
లాభదాయకంగా O
ఉంటుంది O
అముల్ B-BRAND
డెయిరీ I-BRAND
నందిని B-BREED
పాడు I-BREED
జాతి I-BREED
పశువుల O
దూడ O
ఉత్పత్తి O
కోసం O
ప్రసిద్ధి O
చెందింది O

గోపాలక B-PER
సంఘం O
ద్వారా O
బఫలో B-BREED
పాలు O
ఉత్పత్తి O
పెంచుతున్నారు O

ఇన్ల్యాండ్ B-METHOD
ఫిషరీస్ I-METHOD
లో O
రోహు B-FISH
కాట్లా I-FISH
మాజుర్ I-FISH
చేప O
ప్రజననం O
పెంపకం O
నేషనల్ B-ORG
ఫిషరీస్ I-ORG
డెవలప్మెంట్ I-ORG
బోర్డ్ I-ORG
సహాయంతో O
జరుగుతుంది O
బివోల్టిన్ B-METHOD
సిల్క్ I-METHOD
వర్మ్ I-METHOD
పెంపకం O
లో O
కర్నూలు B-VARIETY
విధం O
అధిక O
ప్రతిరోధక O
శక్తి O
కలిగి O
ఉంది O
గ్రామ B-ORG
సేవక I-ORG
సహకార I-ORG
సంఘం I-ORG
ద్వారా O
రైతుల B-PER
కు O
క్రెడిట్ O
కార్డ్ O
సదుపాయం O
అందిస్తున్నారు O

ఫార్మర్ B-ORG
ప్రొడ్యూసర్ I-ORG
ఆర్గనైజేషన్ I-ORG
వ్యవసాయ O
ఉత్పత్తులు O
నేరుగా O
మార్కెట్ O
కు O
తీసుకువెళ్లడానికి O
సహాయపడుతుంది O
ఫుడ్ B-ORG
కార్పొరేషన్ I-ORG
ఆఫ్ I-ORG
ఇండియా I-ORG
లో O
రైస్ B-PROCESS
మిల్లింగ్ I-PROCESS
యూనిట్ O
ప్రారంభించబడింది O

పండ్ల O
పై O
వాల్యూ B-METHOD
అడిషన్ I-METHOD
ద్వారా O
జామ్ B-PRODUCT
జెల్లీ I-PRODUCT
తయారీ O
ప్రాసెసింగ్ O
యూనిట్లు O
స్థాపించబడ్డాయి O
యూకలిప్టస్ B-TREE
సబ్బుల్ I-TREE
కలప O
ఉత్పత్తి O
కోసం O
ప్రసిద్ధి O
చెందింది O

బయో B-METHOD
డీసల్ I-METHOD
ఉత్పత్తి O
కోసం O
జట్రోఫా B-CROP
సాగు O
ప్రోత్సహించబడుతోంది O
హై B-TECH
యీల్డింగ్ I-TECH
వెరైటీ I-TECH
లో O
ఎన్ B-VARIETY
ఆర్ I-VARIETY
ఐ I-VARIETY
సి I-VARIETY
రెడ్డి I-VARIETY
వరి I-VARIETY
విత్తనాలు O
అధిక O
లాభం O
ఇస్తాయి O

ట్రాన్స్ B-TECH
జెనిక్ I-TECH
కాటన్ I-TECH
విత్తనాలు O
మాన్సాంటో B-COMPANY
ద్వారా O
అభివృద్ధి O
సాయిల్ B-TEST
హెల్త్ I-TEST
కార్డ్ I-TEST
ద్వారా O
రైతు B-PER
మట్టి O
పోషక O
స్థితిని O
తెలుసుకోవచ్చు O

మైక్రో B-NUTRIENT
న్యూట్రియెంట్స్ I-NUTRIENT
లో O
జింక్ B-NUTRIENT
డెఫిషియెన్సీ O
ఎక్కువ O
గా O
కనిపిస్తుంది O

ప్రకృతి B-DISASTER
వైపరీత్య I-DISASTER
పరిస్థితుల O
లో O
పంట O
నష్టం O
కోసం O
ప్రధాన B-GOV
మంత్రి I-GOV
కిసాన్ I-GOV
ఫండ్ O
ద్వారా O
పరిహారం O
అందించబడుతుంది O

డ్రాట్ B-DISASTER
రెసిస్టెంట్ I-DISASTER
వెరైటీ O
లో O
సహజం B-VARIETY
వరి I-VARIETY
విత్తనాలు O
అభివృద్ధి O
చేయబడ్డాయి O
ఎగుమతి O
కోసం O
అర్హత O
కలిగిన O
ఎం B-CERT
ఎస్ I-CERT
పి I-CERT
ప్యాక్ I-CERT
హౌస్ O
నెల్లూరు B-LOC
లో O
స్థాపించబడింది O

బస్మతి B-CROP
రైస్ I-CROP
ఎగుమతి O
లో O
ఇండియా B-LOC
ప్రపంచ B-LOC
లో O
ప్రథమ O
స్థానం O
లో O
ఉంది O
రైతు B-PER
సంక్షేమం O
కోసం O
సబ్ B-SCHEME
మెషినైజేషన్ I-SCHEME
స్కీం O
కింద O
పవర్ B-EQUIPMENT
టిల్లర్ I-EQUIPMENT
సబ్సిడీ O
తో O
అందించబడుతోంది O

లేజర్ B-TECH
లెవలింగ్ I-TECH
ద్వారా O
నీటి O
సముపయోగం O
మెరుగుపరచవచ్చు O
ప్రధాని B-PER
ఫసల్ I-PER
బీమా I-PER
యోజన O
కింద O
రైతు B-PER
ప్రీమియం O
లో O
ప్రభుత్వం O
సబ్సిడీ O
ఇస్తుంది O

వర్షాధార B-METHOD
వ్యవసాయ I-METHOD
కోసం O
వెతర్ B-INS
బేస్డ్ I-INS
ఇన్సురెన్స్ I-INS
ప్రణాళిక O
అమలులో O
ఉంది O

అంగ్ర వై B-EDU
కళాశాల O
లో O
బి B-DEGREE
ఎస్ I-DEGREE
సి I-DEGREE
ఎగ్రికల్చర్ I-DEGREE
కోర్సు O
కు O
ప్రవేశాలు O
ప్రారంభించబడ్డాయి O

పి B-DEGREE
జి I-DEGREE
డిపార్ట్మెంట్ I-DEGREE
లో O
హార్టికల్చర్ B-SUBJECT
స్పెషలైజేషన్ O

ఏజ్రి B-STARTUP
టెక్ I-STARTUP
స్టార్టప్ O
లో O
కిసాన్ B-APP
సమాధాన I-APP
అప్లికేషన్ O
రైతుల B-PER
కు O
వ్యవసాయ O
సలహాలు O
అందిస్తుంది O

డిజిటల్ B-METHOD
ఫార్మింగ్ I-METHOD
లో O
స్మార్ట్ B-TECH
సెన్సర్స్ I-TECH
మట్టి O
తేమ O
స్థాయిని O
నిరంతరం O
మానిటర్ O
చేస్తాయి O
ఉంది O
చేయబడ్డాయి O
