రాహుల్ B-PER
గాంధీ I-PER
ఢిల్లీ B-LOC
లో Oబాక్సింగ్ B-SPORT
వరల్డ్ B-MISC
చాంపియన్షిప్ I-MISC
లో O
మెరీ B-PER
కామ్ I-PER
లండన్ B-LOC
లో O
గోల్డ్ B-MEDAL
గెలుచుకుంది O

యుఎఫ్సి B-ORG
లైట్ B-SPORT
హెవీవేట్ I-SPORT
టైటిల్ O
కోసం O
జోన్ B-PER
జోన్స్ I-PER
మరియు O
డేనియల్ B-PER
కార్మియర్ I-PER
పోరాడారు O
ప్రచారం O
చేశారు O

తెలంగాణ B-LOC
రాష్ట్ర O
సమితి B-ORG
అధ్యక్షుడు O
కేసీఆర్ B-PER
హైదరాబాద్‌కు B-LOC
వచ్చారు O

కృష్ణ B-PER
నది O
గోదావరి B-LOC
జలాలను O
స్వీకరిస్తుంది O

నటుడు O
మహేష్ B-PER
బాబు I-PER
సైరా B-ORG
బౌ B-ORG
సినిమాలో O
నటించాడు O

రవి O
సూర్యుడిని O
చూస్తూ O
ఉన్నాడు O

ఈశ్వర్ B-PER
చంద్ర B-PER
విజయవాడ B-LOC
లోని O
ఆంధ్ర B-ORG
బ్యాంక్ I-ORG
కు O
వెళ్లారు O

గంగ B-PER
మరియు O
సీత B-PER
అమెరికా B-LOC
లో O
నివసిస్తున్నారు O

కేంద్ర O
మంత్రి O
రాజ్‌నాథ్ B-PER
సింగ్ I-PER
ఢిల్లీ B-LOC
లో O
సమావేశం O
అధ్యక్షత O
వహించారు O

అర్జున్ B-PER
తన O
స్నేహితుడు O
కృష్ణ B-PER
తో O
వారణాసి B-LOC
కు O
వెళ్లాడు O

మైక్రోసాఫ్ట్ B-ORG
ఇండియా B-LOC
కార్యాలయం O
బెంగళూరు B-LOC
లో O
ఉంది O

రాముడు O
అనే O
పిల్లవాడు O
చెన్నై B-LOC
లో O
చదువుతున్నాడు O

ఆంధ్ర O
ప్రదేశ్ B-LOC
ముఖ్యమంత్రి O
జగన్ B-PER
మోహన్ I-PER
రెడ్డి I-PER
అమరావతి B-LOC
లో O
ప్రసంగించారు O

గంగ O
నది O
హిమాలయాల B-LOC
నుండి O
ఉద్భవిస్తుంది O

దక్షిణ O
భారతదేశం B-LOC
లో O
సాయి B-PER
బాబా I-PER
ప్రసిద్ధి O
చెందారు O

అడిడాస్ B-ORG
కంపెనీ O
జర్మనీ B-LOC
కు O
చెందినది O

మల్లేశ్వరి B-PER
మరియు O
కమల B-PER
కృష్ణ B-LOC
జిల్లాలో O
వ్యవసాయం O
చేస్తున్నారు O

రవి O
అనే O
జంతువు O
అడవిలో O
ఉంది O

హిందూ B-ORG
సమయం I-ORG
పత్రిక O
హైదరాబాద్ B-LOC
నుండి O
ప్రచురించబడుతుంది O

కృష్ణ B-PER
మరియు O
బలరామ B-PER
మథుర B-LOC
లో O
పెరిగారు O

సైబాబా B-PER
శిర్డి B-LOC
లో O
జీవించారు O

ఇంటెల్ B-ORG
సంస్థ O
యుఎస్ B-LOC
లో O
ప్రధాన O
కార్యాలయాన్ని O
కలిగి O
ఉంది O

ప్రభాకర్ B-PER
తన O
భార్య O
లత B-PER
తో O
ముంబై B-LOC
కు O
ప్రయాణించాడు O

కాళిదాసు B-PER
రాసిన O
మేఘసందేశం O
ప్రసిద్ధ O
కావ్యం O

బిల్ B-PER
గేట్స్ I-PER
మైక్రోసాఫ్ట్ B-ORG
ను O
స్థాపించారు O

భారత B-ORG
ప్రభుత్వం I-ORG
న్యూఢిల్లీ B-LOC
లో O
ఉంది O

అనిల్ B-PER
కుమార్ I-PER
ఐఐటి B-ORG
బొంబాయి I-ORG
లో O
చదువుతున్నాడు O

గంగ O
పేరు O
చాలా O
సాధారణమైన O
పేరు O

నాసా B-ORG
యుఎస్ B-LOC
ప్రభుత్వానికి O
చెందిన O
సంస్థ O

శివ B-PER
మరియు O
పార్వతి B-PER
కైలాసం B-LOC
లో O
నివసిస్తారు O
చంద్రబాబు B-PER
నాయుడు I-PER
తెలుగు B-ORG
దేశం I-ORG
పార్టీ I-ORG
నాయకుడు O
అమరావతి B-LOC
కు O
చెందినవాడు O

రాజమండ్రి B-LOC
లోని O
సాధన B-PER
మరియు O
విజయ B-PER
పాఠశాలలో O
చదువుతున్నారు O

గూగుల్ B-ORG
హైదరాబాద్ B-LOC
లో O
కొత్త O
ఆఫీస్ O
ప్రారంభించింది O

కృష్ణ B-PER
పాత్ర O
గీత O
లో O
అర్జున B-PER
కు O
ఉపదేశిస్తాడు O

జాన్ B-PER
విల్కిన్సన్ I-PER
ఐఐఎం B-ORG
అహ్మదాబాద్ I-ORG
లో O
ప్రొఫెసర్ O
గా O
పనిచేస్తున్నారు O

రవి O
అనే O
పక్షి O
ఆకాశంలో O
ఎగురుతుంది O

ఇండియన్ B-ORG
పెట్రోలియం I-ORG
కార్పొరేషన్ I-ORG
హైదరాబాద్ B-LOC
లో O
రిఫైనరీ O
కలిగి O
ఉంది O

మాధవి B-PER
మరియు O
రాధ B-PER
వారి O
స్నేహితుడు O
విష్ణు B-PER
తో O
వారంగల్ B-LOC
కి O
వెళ్లారు O

గంగ B-PER
సినిమా O
ఇండస్ట్రీలో O
పనిచేస్తుంది O

దిల్లీ B-LOC
హైకోర్టు O
న్యాయమూర్తి O
అక్తర్ B-PER
హుస్సేన్ I-PER
ముఖ్య O
నిర్ణయం O
ఇచ్చారు O

మైక్రోసాఫ్ట్ B-ORG
ఫౌండర్ O
బిల్ B-PER
గేట్స్ I-PER
సియాటిల్ B-LOC
లో O
నివసిస్తున్నారు O

సూర్య B-PER
మరియు O
చంద్ర B-PER
నాగార్జున B-LOC
లో O
పశువులను O
పెంచుతున్నారు O

టాటా B-ORG
గ్రూప్ I-ORG
ముంబై B-LOC
కు O
చెందిన O
వ్యాపార O
సంస్థ O

ప్రసాద్ B-PER
అనే O
బాలుడు O
కృష్ణ O
కథలను O
చదువుతాడు O

అమెజాన్ B-ORG
బెంగళూరు B-LOC
లో O
డెలివరీ O
కేంద్రాన్ని O
ప్రారంభించింది O

దివాకర్ B-PER
మరియు O
లక్ష్మి B-PER
తమ O
ఇంటి O
దగ్గర O
గంగ O
నది O
చూస్తూ O
ఉన్నారు O

రాయల్ B-ORG
చాలెంజర్స్ I-ORG
హైదరాబాద్ I-ORG
క్రికెట్ O
జట్టు O
చెన్నై B-LOC
లో O
ఆడింది O

విశాఖపట్నం B-LOC
లోని O
హిందూ B-ORG
స్టీల్ I-ORG
ప్లాంట్ I-ORG
దేశానికి O
ముఖ్యమైనది O

సుబ్బారావు B-PER
మరియు O
లత B-PER
అమెరికా B-LOC
నుండి O
తిరిగి O
వచ్చారు O

కృష్ణ B-PER
అనే O
పిల్లవాడు O
ఇంటి O
పని O
చేస్తున్నాడు O

సిసిఎల్ B-ORG
కార్యాలయం O
రాంచీ B-LOC
లో O
ఉంది O

బాలకృష్ణ B-PER
మరియు O
నాగ B-PER
అభినయించిన O
సినిమా O
విజయవాడ B-LOC
లో O
విడుదల O
అయ్యింది O

హిమాచల్ B-LOC
ప్రదేశ్ I-LOC
లో O
షిమ్లా B-LOC
ప్రసిద్ధ O
పర్యాటక O
కేంద్రం O

ఆంధ్ర B-LOC
విశ్వవిద్యాలయం I-LOC
లో O
డాక్టర్ B-PER
శర్మ I-PER
ప్రొఫెసర్ O
గా O
పనిచేస్తున్నారు O

అర్జున B-PER
మరియు O
భీమ B-PER
ఇంద్రప్రస్థం B-LOC
ను O
పాలించారు O

బెంగళూరు B-LOC
లో O
ఫ్లిప్‌కార్ట్ B-ORG
ఆఫీస్ O
ఉంది O

పద్మ B-PER
మరియు O
శ్రీనివాస్ B-PER
వారి O
స్నేహితురాలు O
గంగ B-PER
తో O
హైదరాబాద్ B-LOC
కు O
వచ్చారు O

కొత్త O
ఢిల్లీ B-LOC
లో O
పార్లమెంట్ O
భవనం O
నిర్మాణం O
జరుగుతోంది O

రవి B-PER
మరియు O
సురేష్ B-PER
వారి O
పిల్లలతో O
కేరళ B-LOC
కి O
వెళ్లారు O
ప్రధాని O
నరేంద్ర B-PER
మోదీ I-PER
వారణాసి B-LOC
నుండి O
ఎన్నిక O
అయ్యారు O

మైక్రోసాఫ్ట్ B-ORG
ఇండియా B-LOC
సిఈఓ O
శోక్ B-PER
మూర్తి I-PER
బెంగళూరు B-LOC
లో O
ఒక O
సమావేశం O
అధ్యక్షత O
వహించారు O

అర్జున B-PER
తన O
తల్లి O
కుంతి B-PER
తో O
హస్తినాపురం B-LOC
లో O
నివసించేవాడు O

రవి O
అనే O
పువ్వు O
తోటలో O
వికసిస్తోంది O

టాటా B-ORG
కన్సల్టెన్సీ I-ORG
సర్వీసెస్ I-ORG
ముంబై B-LOC
లో O
ప్రధాన O
కార్యాలయం O
కలిగి O
ఉంది O

మాధవి B-PER
మరియు O
శ్రీకృష్ణ B-PER
అమరావతి B-LOC
లోని O
ప్రభుత్వ O
ఆసుపత్రిలో O
డాక్టర్లు O
గా O
పనిచేస్తున్నారు O

గంగ O
అనే O
పేరు O
చాలా O
సాధారణమైనది O

ఇండియన్ B-ORG
ఎయిర్‌లైన్స్ I-ORG
ఢిల్లీ B-LOC
నుండి O
చెన్నై B-LOC
కి O
రోజువారీ O
విమానాలు O
నడుపుతుంది O

కృష్ణ B-PER
మరియు O
సుదామ B-PER
తమ O
పాఠశాల O
రోజులను O
గుర్తు O
చేసుకుంటారు O

ఐఐఎం B-ORG
కోజికోడ్ I-ORG
లో O
డాక్టర్ B-PER
రామ్ I-PER
ప్రొఫెసర్ O
గా O
పనిచేస్తున్నారు O

సుబ్బరావు B-PER
అనే O
రైతు O
కృష్ణా B-LOC
జిల్లాలో O
వరి O
పంట O
పండిస్తున్నాడు O

ఆంధ్ర B-ORG
బ్యాంక్ I-ORG
హైదరాబాద్ B-LOC
లో O
కొత్త O
శాఖను O
ప్రారంభించింది O

బాలయ్య B-PER
మరియు O
నాగ B-PER
కలిసి O
నటించిన O
సినిమా O
విజయవాడ B-LOC
లో O
బాక్సాఫీస్ O
వద్ద O
విజయం O
సాధించింది O

నిత్య B-PER
మరియు O
ప్రియ B-PER
తమ O
స్నేహితుడు O
విష్ణు B-PER
తో O
ఉజ్జయిని B-LOC
కి O
యాత్ర O
వెళ్లారు O

రవి B-PER
సూర్యుడి O
కాంతిని O
ఆస్వాదిస్తున్నాడు O

హిందూ B-ORG
సమయం I-ORG
పత్రిక O
న్యూఢిల్లీ B-LOC
లో O
ప్రచురించబడుతుంది O

సాయి B-PER
బాబా I-PER
శిర్డి B-LOC
లో O
నివసించిన O
మహానుభావుడు O

జెపి B-ORG
మోర్గాన్ I-ORG
చెస్ I-ORG
బ్యాంక్ I-ORG
న్యూయార్క్ B-LOC
లో O
ప్రధాన O
కార్యాలయం O
కలిగి O
ఉంది O

మల్లికా B-PER
మరియు O
రఘు B-PER
అమెరికా B-LOC
లో O
సాఫ్ట్‌వేర్ O
ఇంజనీర్లు O
గా O
పనిచేస్తున్నారు O

గంగ B-PER
నది O
వారణాసి B-LOC
లో O
పవిత్రమైనది O

అమెజాన్ B-ORG
హైదరాబాద్ B-LOC
లో O
ఒక O
కొత్త O
డెవలప్‌మెంట్ O
సెంటర్ O
ప్రారంభించింది O

కేంద్ర O
విద్యా O
మంత్రి O
ధర్మేంద్ర B-PER
ప్రధాన్ I-PER
భువనేశ్వర్ B-LOC
లో O
సమావేశం O
అధ్యక్షత O
వహించారు O

సురేష్ B-PER
ప్రొడక్షన్స్ I-PER
అనే O
సినిమా O
సంస్థ O
హైదరాబాద్ B-LOC
కు O
చెందినది O

బిల్ B-PER
గేట్స్ I-PER
మరియు O
మెలిండా B-PER
గేట్స్ I-PER
ఫౌండేషన్ O
సియాటిల్ B-LOC
లో O
ఆధారంగా O
ఉంది O

కృష్ణ B-PER
మరియు O
అర్జున B-PER
కురుక్షేత్రం B-LOC
లో O
యుద్ధం O
చేశారు O

ప్రియా B-PER
మరియు O
విక్రమ్ B-PER
వారి O
కుటుంబంతో O
లడఖ్ B-LOC
కు O
వెళ్లారు O

ఐఐటి B-ORG
ఖరగ్‌పూర్ I-ORG
లో O
డాక్టర్ B-PER
మీనా I-PER
ప్రొఫెసర్ O
గా O
పనిచేస్తున్నారు O

ఆదిత్య B-PER
మరియు O
సాయి B-PER
అమరావతి B-LOC
లో O
హైస్కూల్ O
ఫ్రెండ్స్ O
గా O
ఉన్నారు O

తెలంగాణ B-LOC
ప్రభుత్వం O
హైదరాబాద్ B-LOC
లో O
కొత్త O
పాలసీ O
ప్రకటించింది O
రాముడు B-PER
సీత B-PER
ను O
వెతుక్కుంటూ O
దండకారణ్యం B-LOC
లోకి O
ప్రవేశించాడు O

లక్ష్మణుడు B-PER
రాముడితో O
అయోధ్య B-LOC
నుండి O
వనవాసానికి O
వెళ్లాడు O

రావణుడు B-PER
లంక B-LOC
కు O
చెందిన O
రాక్షసుడు O

హనుమంతుడు B-PER
సుగ్రీవుడి B-PER
సహాయంతో O
లంక B-LOC
కు O
వెళ్లాడు O

సీత B-PER
అశోక B-LOC
వనంలో O
బంధించబడింది O

దశరథుడు B-PER
అయోధ్య B-LOC
కు O
చెందిన O
రాజు O

వాలి B-PER
కిష్కింధ B-LOC
లో O
పాలించేవాడు O

సుగ్రీవుడు B-PER
హనుమంతుడిని O
రాముడి B-PER
దగ్గరకు O
పంపాడు O

భరతుడు B-PER
రాముడి B-PER
పాదుకలను O
అయోధ్య B-LOC
లో O
పూజిస్తూ O
ఉన్నాడు O

జటాయువు B-PER
రావణుడి B-PER
తో O
పోరాడాడు O

అయోధ్య B-LOC
లో O
దశరథుడు B-PER
రాజ్యపాలన O
చేస్తున్నాడు O

లంక B-LOC
లో O
రావణుడు B-PER
సీత B-PER
ను O
బంధించాడు O

హనుమంతుడు B-PER
సముద్రం B-LOC
దాటి O
లంక B-LOC
లోకి O
ప్రవేశించాడు O

సీత B-PER
రాముడి B-PER
కోసం O
అశోక B-LOC
వనంలో O
విలపిస్తోంది O

లక్ష్మణుడు B-PER
సీత B-PER
కోసం O
సంజీవని B-LOC
బూతిని O
తీసుకువచ్చాడు O

విభీషణుడు B-PER
లంక B-LOC
ను O
వదిలి O
రాముడి B-PER
వద్దకు O
వచ్చాడు O

అయోధ్య B-LOC
లో O
రాముడు B-PER
రాజ్యాభిషేకం O
పొందాడు O

కౌసల్య B-PER
రాముడి B-PER
తల్లి O
అయోధ్య B-LOC
లో O
నివసిస్తోంది O

సుగ్రీవుడు B-PER
కిష్కింధ B-LOC
కు O
చెందిన O
వానర O
రాజు O

రాముడు B-PER
లక్ష్మణుడితో O
పంపా B-LOC
సరస్సు O
దగ్గర O
విడిది O
చేశాడు O

జాంబవంతుడు B-PER
హనుమంతుడికి O
సలహా O
ఇచ్చాడు O

మంథర B-PER
కైకేయి B-PER
కు O
సలహా O
ఇచ్చింది O

కైకేయి B-PER
దశరథుడిని O
బలవంతంగా O
రాముడిని O
వనవాసానికి O
పంపించమని O
కోరింది O

అయోధ్య B-LOC
లో O
రాముడు B-PER
లక్ష్మణుడు B-PER
భరతుడు B-PER
శత్రుఘ్నుడు B-PER
పుట్టారు O

లంక B-LOC
లో O
ఇంద్రజిత్ B-PER
లక్ష్మణుడిపై O
విరూపాక్ష B-LOC
బాణం O
వేశాడు O

సీత B-PER
రాముడి B-PER
భార్య O
మిథిల B-LOC
కు O
చెందినది O

హనుమంతుడు B-PER
సీత B-PER
ఉన్న O
చోటు O
రాముడికి O
చెప్పాడు O

రాముడు B-PER
లంక B-LOC
మీద O
దాడి O
చేశాడు O

లక్ష్మణుడు B-PER
రాముడి B-PER
తమ్ముడు O
అయోధ్య B-LOC
కు O
చెందినవాడు O

విభీషణుడు B-PER
రావణుడి B-PER
తమ్ముడు O
లంక B-LOC
ను O
వదిలి O
వెళ్లాడు O
రాముడు B-PER
సీత B-PER
తో O
పంచవటి B-LOC
కు O
వెళ్లాడు O

సూర్పణఖ B-PER
రావణుడి B-PER
సోదరి O
దండకారణ్యం B-LOC
లో O
కనిపించింది O

లక్ష్మణుడు B-PER
సూర్పణఖ B-PER
ముక్కును O
చెరిగించాడు O

రావణుడు B-PER
మారీచుడి B-PER
సహాయంతో O
సీత B-PER
ను O
ఎత్తుకెళ్లాడు O

మారీచుడు B-PER
బంగారు B-LOC
జింకగా O
మారాడు O

రాముడు B-PER
మారీచుడి B-PER
వెంట O
పంచవటి B-LOC
నుండి O
వెళ్లాడు O

సీత B-PER
లక్ష్మణుడిని O
రాముడి B-PER
వెంట O
పంపమని O
కోరింది O

లక్ష్మణుడు B-PER
రేఖ B-LOC
గీసి O
ఇంట్లో O
ఉండమని O
సీత B-PER
కు O
చెప్పాడు O

రావణుడు B-PER
భిక్షుకుడి B-PER
వేషంలో O
సీత B-PER
ను O
మోసం O
చేశాడు O

సీత B-PER
లంక B-LOC
కు O
ఎత్తుకెళ్లబడింది O

హనుమంతుడు B-PER
సముద్రం B-LOC
దాటడానికి O
సూర్యుడి B-PER
దగ్గర O
ఆశీర్వాదం O
పొందాడు O

సముద్రరాజు B-PER
హనుమంతుడికి O
మార్గం O
చూపించాడు O

లంక B-LOC
లో O
హనుమంతుడు B-PER
సీత B-PER
ను O
కనుగొన్నాడు O

హనుమంతుడు B-PER
సీత B-PER
కు O
రాముడి B-PER
ఉంగరాన్ని O
ఇచ్చాడు O

రావణుడు B-PER
హనుమంతుడి B-PER
తోకను O
కాల్చాడు O

హనుమంతుడు B-PER
లంక B-LOC
ను O
కాల్చి O
సుగ్రీవుడి B-PER
దగ్గరకు O
తిరిగి O
వచ్చాడు O

రాముడు B-PER
వానర B-ORG
సేనతో O
లంక B-LOC
వైపు O
సాగాడు O

సేతుబంధనం B-LOC
రాముడి B-PER
ఆజ్ఞతో O
నిర్మించబడింది O

నలుడు B-PER
నీలుడు B-PER
సేతువు B-LOC
నిర్మాణంలో O
సహాయపడ్డారు O

లంక B-LOC
యుద్ధంలో O
రాముడు B-PER
రావణుడిని O
సంహరించాడు O

ఇంద్రజిత్ B-PER
లక్ష్మణుడిని O
అమర B-LOC
బాణంతో O
గాయపరిచాడు O

లక్ష్మణుడు B-PER
సంజీవని B-LOC
వల్ల O
బతికాడు O

రాముడు B-PER
సీత B-PER
ను O
అగ్ని B-LOC
పరీక్షలో O
నిలబెట్టాడు O

సీత B-PER
అగ్ని B-LOC
నుండి O
పవిత్రమైన O
రూపంలో O
బయటకు O
వచ్చింది O

రాముడు B-PER
సీత B-PER
తో O
అయోధ్య B-LOC
కు O
తిరిగి O
వచ్చాడు O

భరతుడు B-PER
రాముడి B-PER
పాదుకలను O
అయోధ్య B-LOC
లో O
పాలించాడు O

శత్రుఘ్నుడు B-PER
లవణాసురుడిని O
మధుర B-LOC
లో O
సంహరించాడు O

రాముడు B-PER
అయోధ్య B-LOC
లో O
రాజ్యపాలన O
చేశాడు O

కౌసల్య B-PER
సుమిత్ర B-PER
కైకేయి B-PER
అయోధ్య B-LOC
లో O
నివసిస్తున్నారు O

జాంబవంతుడు B-PER
హనుమంతుడి B-PER
తండ్రి O
కిష్కింధ B-LOC
కు O
చెందినవాడు O
రాముడు B-PER
అయోధ్య B-LOC
లో O
పుట్టిన O
రాజకుమారుడు O

సీత B-PER
జనకుడి B-PER
కూతురు O
మిథిల B-LOC
కు O
చెందినది O

లక్ష్మణుడు B-PER
రాముడి B-PER
తమ్ముడు O
అయోధ్య B-LOC
లో O
పెరిగాడు O

భరతుడు B-PER
కైకేయి B-PER
కుమారుడు O
నందిగ్రామం B-LOC
లో O
ఉండి O
రాముడి B-PER
కోసం O
వేచి O
ఉన్నాడు O

శత్రుఘ్నుడు B-PER
సుమిత్ర B-PER
కుమారుడు O
భరతుడి B-PER
తమ్ముడు O

వశిష్ఠుడు B-PER
అయోధ్య B-LOC
కు O
పురోహితుడు O

విశ్వామిత్రుడు B-PER
రాముడిని O
తన O
యజ్ఞాలను O
రక్షించమని O
తీసుకువెళ్లాడు O

తాటక B-PER
దండకారణ్యం B-LOC
లో O
భయపెట్టే O
రాక్షసి O

రాముడు B-PER
తాటక B-PER
ను O
సంహరించాడు O

అహల్య B-PER
గౌతముడి B-PER
భార్య O
మిథిల B-LOC
దారిలో O
శిల O
గా O
ఉంది O

రాముడు B-PER
అహల్య B-PER
ను O
శాపం B-LOC
నుండి O
విముక్తి O
పొందించాడు O

సీత B-PER
స్వయంవరం O
మిథిల B-LOC
లో O
జరిగింది O

రాముడు B-PER
శివధనుస్సును O
విరిచాడు O

పరశురాముడు B-PER
రాముడిని O
పరీక్షించడానికి O
వచ్చాడు O

రాముడు B-PER
పరశురాముడి B-PER
కోపాన్ని O
శాంతింపజేశాడు O

దశరథుడు B-PER
పుత్రకామేష్టి B-LOC
యజ్ఞం O
చేయించాడు O

ఋష్యశృంగుడు B-PER
యజ్ఞానికి O
ముఖ్య O
పురోహితుడు O

రాముడు B-PER
లక్ష్మణుడు B-PER
సీత B-PER
వనవాసం O
కోసం O
చిత్రకూటం B-LOC
కు O
వెళ్లారు O

గుహుడు B-PER
నిషాద B-ORG
రాజు O
గంగ B-LOC
దాటడానికి O
సహాయపడ్డాడు O

భరద్వాజుడు B-PER
ఋషి O
చిత్రకూటం B-LOC
లో O
రాముడిని O
ఆదరించాడు O

ఆంజనేయుడు B-PER
వాయుదేవుడి B-PER
కుమారుడు O
కిష్కింధ B-LOC
లో O
ుట్టాడు O

కబంధుడు B-PER
దండకారణ్యం B-LOC
లో O
ఉన్న O
రాక్షసుడు O

రాముడు B-PER
కబంధుడిని O
సంహరించి O
శ్రీశైలం B-LOC
దారి O
చూపించాడు O

శబరి B-PER
మాతంగి B-LOC
ఆశ్రమంలో O
రాముడి B-PER
కోసం O
వేచి O
ఉంది O

శబరి B-PER
రాముడికి O
పండ్లు O
అందించింది O

రాముడు B-PER
శబరి B-PER
భక్తిని O
అంగీకరించాడు O

సంపాతి B-PER
జటాయువు B-PER
సోదరుడు O
రాముడికి O
సీత B-PER
గురించి O
సమాచారం O
ఇచ్చాడు O

అంగదుడు B-PER
వాలి B-PER
కుమారుడు O
సుగ్రీవుడి B-PER
బావ O

మైందుడు B-PER
ద్వివిదుడు B-PER
వానర B-ORG
సేనలో O
యోధులు O

తార B-PER
వాలి B-PER
భార్య O
కిష్కింధ B-LOC
లో O
నివసిస్తోంది O
రాముడు B-PER
అయోధ్య B-LOC
లో O
పుట్టిన O
రాజకుమారుడు O

సీత B-PER
జనకుడి B-PER
కూతురు O
మిథిల B-LOC
కు O
చెందినది O

లక్ష్మణుడు B-PER
రాముడి B-PER
తమ్ముడు O
అయోధ్య B-LOC
లో O
పెరిగాడు O

భరతుడు B-PER
కైకేయి B-PER
కుమారుడు O
నందిగ్రామం B-LOC
లో O
ఉండి O
రాముడి B-PER
కోసం O
వేచి O
ఉన్నాడు O

శత్రుఘ్నుడు B-PER
సుమిత్ర B-PER
కుమారుడు O
భరతుడి B-PER
తమ్ముడు O

వశిష్ఠుడు B-PER
అయోధ్య B-LOC
కు O
పురోహితుడు O

విశ్వామిత్రుడు B-PER
రాముడిని O
తన O
యజ్ఞాలను O
రక్షించమని O
తీసుకువెళ్లాడు O

తాటక B-PER
దండకారణ్యం B-LOC
లో O
భయపెట్టే O
రాక్షసి O

రాముడు B-PER
తాటక B-PER
ను O
సంహరించాడు O

అహల్య B-PER
గౌతముడి B-PER
భార్య O
మిథిల B-LOC
దారిలో O
శిల O
గా O
ఉంది O

రాముడు B-PER
అహల్య B-PER
ను O
శాపం B-LOC
నుండి O
విముక్తి O
పొందించాడు O

సీత B-PER
స్వయంవరం O
మిథిల B-LOC
లో O
జరిగింది O

రాముడు B-PER
శివధనుస్సును O
విరిచాడు O

పరశురాముడు B-PER
రాముడిని O
పరీక్షించడానికి O
వచ్చాడు O

రాముడు B-PER
పరశురాముడి B-PER
కోపాన్ని O
శాంతింపజేశాడు O

దశరథుడు B-PER
పుత్రకామేష్టి B-LOC
యజ్ఞం O
చేయించాడు O

ఋష్యశృంగుడు B-PER
యజ్ఞానికి O
ముఖ్య O
పురోహితుడు O

రాముడు B-PER
లక్ష్మణుడు B-PER
సీత B-PER
వనవాసం O
కోసం O
చిత్రకూటం B-LOC
కు O
వెళ్లారు O

గుహుడు B-PER
నిషాద B-ORG
రాజు O
గంగ B-LOC
దాటడానికి O
సహాయపడ్డాడు O

భరద్వాజుడు B-PER
ఋషి O
చిత్రకూటం B-LOC
లో O
రాముడిని O
ఆదరించాడు O

ఆంజనేయుడు B-PER
వాయుదేవుడి B-PER
కుమారుడు O
కిష్కింధ B-LOC
లో O
ుట్టాడు O

కబంధుడు B-PER
దండకారణ్యం B-LOC
లో O
ఉన్న O
రాక్షసుడు O

రాముడు B-PER
కబంధుడిని O
సంహరించి O
శ్రీశైలం B-LOC
దారి O
చూపించాడు O

శబరి B-PER
మాతంగి B-LOC
ఆశ్రమంలో O
రాముడి B-PER
కోసం O
వేచి O
ఉంది O

శబరి B-PER
రాముడికి O
పండ్లు O
అందించింది O

రాముడు B-PER
శబరి B-PER
భక్తిని O
అంగీకరించాడు O

సంపాతి B-PER
జటాయువు B-PER
సోదరుడు O
రాముడికి O
సీత B-PER
గురించి O
సమాచారం O
ఇచ్చాడు O

అంగదుడు B-PER
వాలి B-PER
కుమారుడు O

సుగ్రీవుడి B-PER
బావ O

మైందుడు B-PER
ద్వివిదుడు B-PER
వానర B-ORG
సేనలో O
యోధులు O

తార B-PER
వాలి B-PER
భార్య O
కిష్కింధ B-LOC
లో O
నివసిస్తోంది O
రాముడు B-PER
అయోధ్య B-LOC
నుండి O
ప్రవాసం O
ప్రారంభించాడు O

సీత B-PER
చందనం B-LOC
పూసిన O
వస్త్రాలు O
ధరించి O
వనంలోకి O
వెళ్లింది O

లక్ష్మణుడు B-PER
ఖడ్గం B-LOC
ధరించి O
రాముడి B-PER
రక్షణ O
వహించాడు O

సుగ్రీవుడు B-PER
కిష్కింధ B-LOC
కు O
చెందిన O
వానర O
రాజు O

హనుమంతుడు B-PER
అంజన B-LOC
గిరి O
లో O
జన్మించాడు O

రావణుడు B-PER
లంక B-LOC
లో O
దశశిరోధరుడు O
గా O
పేరు O
పొందాడు O

మంథర B-PER
కైకేయి B-PER
మనస్సులో O
దురాశ O
నింపింది O

దశరథుడు B-PER
అయోధ్య B-LOC
లో O
పశ్చాత్తాపంతో O
మరణించాడు O

జటాయువు B-PER
సంపాతి B-PER
సహాయంతో O
రాముడి B-PER
దగ్గరకు O
చేరుకున్నాడు O

సీత B-PER
అశోక B-LOC
వనంలో O
అశోక B-PER
చెట్టు O
కింద O
కూర్చుని O
విలపించింది O

రాముడు B-PER
సుగ్రీవుడితో O
మిత్రత్వ O
ఒడంబడిక O
చేసుకున్నాడు O

లక్ష్మణుడు B-PER
ఇంద్రజిత్ B-PER
తో O
యుద్ధం O
చేసాడు O

విభీషణుడు B-PER
రాముడి B-PER
శరణు O
వేడుకున్నాడు O

హనుమంతుడు B-PER
సీత B-PER
ఉన్న O
స్థలాన్ని O
గుర్తించడానికి O
లంక B-LOC
లో O
ప్రవేశించాడు O

సూర్పణఖ B-PER
లంక B-LOC
నుండి O
పరుగెత్తింది O

రాముడు B-PER
కుశ B-PER
లవ B-PER
లను O
చూడలేక O
బాధపడ్డాడు O

సీత B-PER
వాల్మీకి B-PER
ఆశ్రమంలో O
ఉండి O
కుశ B-PER
లవ B-PER
లను O
పెంచింది O

వాల్మీకి B-PER
రామాయణం B-ORG
ను O
రచించాడు O

కుశ B-PER
లవ B-PER
అశ్వమేధ B-LOC
యజ్ఞం O
వద్ద O
రాముడిని O
ఎదుర్కొన్నారు O

రాముడు B-PER
కుశ B-PER
లవ B-PER
లను O
గుర్తించలేక O
పోయాడు O

సరయువు B-LOC
నది O
అయోధ్య B-LOC
ను O
చుట్టుకొని O
ప్రవహిస్తుంది O

అయోధ్య B-LOC
లో O
రాముడు B-PER
సరయువు B-LOC
నది O
ఒడ్డున O
పాలించాడు O

మిథిల B-LOC
లో O
జనకుడు B-PER
సీత B-PER
కు O
పెద్ద O
ఉత్సవం O
ఏర్పాటు O
చేశాడు O

రావణుడు B-PER
శివుడి B-PER
ఆశీర్వాదం O
తీసుకుని O
లంక B-LOC
కు O
వచ్చాడు O

లక్ష్మణుడు B-PER
సీత B-PER
కోసం O
విషాదంతో O
నిరాహార O
దీక్ష O
పూనాడు O

హనుమంతుడు B-PER
రాముడి B-PER
ధనుస్సు O
తీసుకువచ్చి O
సీత B-PER
కు O
చూపించాడు O

సుగ్రీవుడు B-PER
వాలి B-PER
తో O
కిష్కింధ B-LOC
లో O
పోటీ O
పడ్డాడు O

రాముడు B-PER
వాలి B-PER
ను O
చంపడం O
ద్వారా O
సుగ్రీవుడికి O
సహాయం O
చేశాడు O

భరతుడు B-PER
రాముడి B-PER
పాదుకలతో O
అయోధ్య B-LOC
లో O
పరిపాలన O
చేశాడు O

శత్రుఘ్నుడు B-PER
లవణాసురుడిని O
మధుర B-LOC
లో O
జయించాడు O
ధర్మరాజు B-PER
యుధిష్ఠిరుడు I-PER
హస్తినాపురం B-LOC
లో O
న్యాయంగా O
పాలించాలనుకున్నాడు O

భీముడు B-PER
దుర్యోధనుడి B-PER
తో O
గదాయుద్ధం O
చేశాడు O

అర్జునుడు B-PER
కృష్ణుడి B-PER
సారథిగా O
కురుక్షేత్రం B-LOC
లో O
పోరాడాడు O

దౌపది B-PER
కౌరవ B-ORG
సభలో O
అవమానించబడింది O

కర్ణుడు B-PER
సూర్యుడి B-PER
కుమారుడు O
అంగ B-LOC
రాజ్యానికి O
చెందినవాడు O

దుర్యోధనుడు B-PER
కౌరవ B-ORG
వంశానికి O
చెందినవాడు O

విదురుడు B-PER
హస్తినాపురం B-LOC
లో O
మంత్రి O
గా O
పనిచేశాడు O

గాంధారి B-PER
ధృతరాష్ట్రుడి B-PER
భార్య O
హస్తినాపురం B-LOC
లో O
నివసించింది O

శకుని B-PER
గాంధారం B-LOC
నుండి O
వచ్చాడు O

భీష్ముడు B-PER
హస్తినాపురం B-LOC
కు O
రక్షకుడు O
గా O
ఉన్నాడు O

ద్రౌపది B-PER
పాండవుల B-PER
భార్య O
ఇంద్రప్రస్థం B-LOC
లో O
రాణి O
గా O
ఉంది O

సహదేవుడు B-PER
పాండవ B-ORG
సోదరుడు O
గుప్త O
జ్ఞానం O
కలిగి O
ఉన్నాడు O

నకులుడు B-PER
మాద్రి B-PER
కుమారుడు O
అశ్వ B-LOC
శాస్త్రజ్ఞుడు O

కృష్ణుడు B-PER
ద్వారక B-LOC
కు O
చెందిన O
రాజు O

దుఃశాసనుడు B-PER
దౌపది B-PER
చీరను O
లాగాడు O

అర్జునుడు B-PER
భీష్ముడి B-PER
ఎదురుగా O
కురుక్షేత్రం B-LOC
లో O
నిలిచాడు O

ద్రౌపది B-PER
సభలో O
కృష్ణుడి B-PER
ఆశీర్వాదంతో O
రక్షించబడింది O

భీముడు B-PER
దుఃశాసనుడి B-PER
రక్తం O
తాగాలని O
ప్రతిజ్ఞ O
చేశాడు O

యుధిష్ఠిరుడు B-PER
పాచికల B-LOC
ఆటలో O
ఓడిపోయాడు O

కర్ణుడు B-PER
అర్జునుడి B-PER
తో O
కురుక్షేత్రం B-LOC
లో O
యుద్ధం O
చేశాడు O

ద్రౌపది B-PER
పాండవుల B-PER
తో O
వనవాసం O
చేసింది O

విరాటుడు B-PER
మత్స్య B-LOC
రాజ్యానికి O
చెందినవాడు O

అర్జునుడు B-PER
బృహన్నల B-PER
వేషంలో O
విరాట B-LOC
రాజ్యంలో O
గడిపాడు O

అభిమన్యుడు B-PER
పాండవ B-ORG
వంశానికి O
చెందిన O
వీరుడు O

ద్రౌపది B-PER
సుభద్ర B-PER
సోదరి O
ద్వారక B-LOC
కు O
సంబంధించినది O

భీష్ముడు B-PER
ప్రతిజ్ఞ B-LOC
వల్ల O
పెళ్లి O
చేసుకోలేదు O

దుర్యోధనుడు B-PER
కౌరవ B-ORG
సేనాధిపతి O
గా O
కురుక్షేత్రం B-LOC
లో O
నిలిచాడు O

శల్యుడు B-PER
మద్ర B-LOC
రాజు O
కర్ణుడి B-PER
సారథి O
గా O
వ్యవహరించాడు O

సాత్యకి B-PER
కృష్ణుడి B-PER
స్నేహితుడు O
యాదవ B-ORG
వంశానికి O
చెందినవాడు O

అశ్వత్థామ B-PER
ద్రోణాచార్యుడి B-PER
కుమారుడు O
కౌరవ B-ORG
పక్షాన O
పోరాడాడు O
సచిన్ B-PER
టెండూల్కర్ I-PER
వండే B-ORG
వరల్డ్ I-ORG
కప్ I-ORG
గెలిచాడు O

కోహ్లీ B-PER
ఆర్ I-PER
సి I-PER
హైదరాబాద్ B-LOC
లో O
సెంచరీ O
కొట్టాడు O

బెంగళూరు B-LOC
లో O
రాయల్ B-ORG
చాలెంజర్స్ I-ORG
బెంగళూరు I-ORG
మ్యాచ్ O
జయించింది O

భువనేశ్వర్ B-LOC
లో O
కె B-PER
ఎల్ I-PER
రాహుల్ I-PER
వేగవంతమైన O
రన్ O
కోసం O
ప్రసిద్ధి O

పి B-PER
వి I-PER
సింధు I-PER
ఒలింపిక్ B-MISC
లో O
వెండి O
బంగారం O
గెలుచుకుంది O

మెస్సీ B-PER
బార్సిలోనా B-ORG
తో O
లాలీగా B-ORG
గెలిచాడు O

ముంబై B-LOC
ఇండియన్స్ B-ORG
టీం O
ఐపిఎల్ B-ORG
లో O
ఐదు O
సార్లు O
ఛాంపియన్ O
అయ్యింది O

సాయినా B-PER
నెహ్వాల్ I-PER
బ్యాడ్మింటన్ O
లో O
వరల్డ్ B-MISC
ఛాంపియన్ I-MISC
అయింది O

జేమ్స్ B-PER
ఎండర్సన్ I-PER
క్రికెట్ B-SPORT
లో O
సర్వకాలిక O
గరిష్ఠ O
వికెట్లు O
తీశాడు O

క్రిస్ B-PER
గేల్ I-PER
వెస్ట్ B-LOC
ఇండీస్ I-LOC
కి O
చెందిన O
బ్యాట్స్మన్ O

చెన్నై B-LOC
సూపర్ B-ORG
కింగ్స్ I-ORG
టీం O
ఏపి B-LOC
లో O
పోటీ O
చేస్తుంది O

అమిత్ B-PER
పాగల్ I-PER
బాక్సింగ్ B-SPORT
లో O
ఏసియా B-LOC
ఛాంపియన్ O
అయ్యాడు O

ఢిల్లీ B-LOC
లో O
ఫీఫా B-ORG
వరల్డ్ I-ORG
కప్ I-ORG
ఫైనల్ O
జరిగింది O

రోహిత్ B-PER
శర్మ I-PER
డబుల్ B-SPORT
సెంచరీ I-SPORT
రికార్డ్ I-SPORT
సృష్టించాడు O

హర్బజన్ B-PER
సింగ్ I-PER
ఆఫ్ O
స్పిన్ B-SPORT
బౌలింగ్ I-SPORT
లో O
నిష్ణాతుడు O

ఐసిసి B-ORG
వరల్డ్ I-ORG
టి I-ORG
ఇరవింత I-ORG
జర్సీ B-LOC
లో O
జరిగింది O

మహేష్ B-PER
భూపతి I-PER
టెన్నిస్ B-SPORT
లో O
గ్రాండ్ B-MISC
స్లామ్ I-MISC
గెలిచాడు O

రాజీవ్ B-PER
గాంధీ I-PER
స్టేడియం B-FACILITY
హైదరాబాద్ B-LOC
లో O
ఉంది O

పి B-PER
జి I-PER
వెంకటేష్ I-PER
గోల్ఫ్ B-SPORT
లో O
ఆసియా B-LOC
టూర్ O
గెలిచాడు O

విరాట్ B-PER
కోహ్లీ I-PER
టెస్ట్ B-SPORT
క్రికెట్ I-SPORT
లో O
సర్వకాలిక O
గరిష్ఠ O
రన్లు O
కొట్టాడు O

లార్డ్స్ B-FACILITY
స్టేడియం I-FACILITY
లండన్ B-LOC
లో O
ఉంది O

దినేష్ B-PER
కార్తిక్ I-PER
టి B-ORG
ఇరవింత I-ORG
ప్రపంచ B-MISC
కప్ I-MISC
గెలిచాడు O

అనిల్ B-PER
కుంబ్లే I-PER
లెగ్ B-SPORT
బ్రేక్ I-SPORT
గూగ్లీ I-SPORT
తో O
ప్రసిద్ధి O
చెందాడు O

వింబుల్డన్ B-MISC
టెన్నిస్ B-SPORT
టూర్నమెంట్ O
లండన్ B-LOC
లో O
జరుగుతుంది O

మైదాన్ B-FACILITY
కోల్కతా B-LOC
లో O
ఫుట్బాల్ B-SPORT
మ్యాచ్ O
జరిగింది O

వి B-PER
వి I-PER
ఎస్ I-PER
లక్ష్మణ్ I-PER
ఇండియా B-ORG
తరఫున O
పరుగులు O
తీసుకున్నాడు O

జవగల్ B-PER
శ్రీనాథ్ I-PER
ఫాస్ట్ B-SPORT
బౌలింగ్ I-SPORT
లో O
వేగవంతమైన O
బౌలర్ O

యువరాజ్ B-PER
సింగ్ I-PER
టి B-ORG
ఇరవింత I-ORG
వరల్డ్ I-ORG
కప్ I-ORG
గెలిచాడు O

ఎడెన్ B-FACILITY
గార్డెన్స్ I-FACILITY
కోల్కతా B-LOC
లో O
ఉంది O

మలయ B-PER
సింగ్ I-PER
హాకీ B-SPORT
లో O
భారతదేశం B-LOC
తరఫున O
ఆడాడు O

ఆర్ B-PER
అశ్విన్ I-PER
ఆఫ్ O
స్పిన్ B-SPORT
బౌలింగ్ I-SPORT
లో O
విజయాలు O
సాధించాడు O

బాబర్ B-PER
అజం I-PER
పాకిస్థాన్ B-LOC
క్రికెట్ B-ORG
టీం I-ORG
కెప్టెన్ O

రావి B-PER
శాస్త్రి I-PER
ఇండియా B-ORG
కోచ్ O
గా O
పనిచేశాడు O

సౌరవ్ B-PER
గంగూలీ I-PER
వరల్డ్ B-MISC
కప్ I-MISC
ఫైనల్ O
కి O
తీసుకువెళ్లాడు O

స్టీవ్ B-PER
స్మిత్ I-PER
ఆస్ట్రేలియా B-LOC
తరఫున O
టెస్ట్ B-SPORT
రన్లు O
కొట్టాడు O

కే కే B-PER
బ్యాటింగ్ B-SPORT
లో O
అగ్రగామి O

దిల్లీ B-LOC
లో O
జవహర్లాల్ B-PER
నెహ్రూ I-PER
స్టేడియం I-FACILITY
ఉంది O

మిచెల్ B-PER
స్టార్క్ I-PER
ఆస్ట్రేలియా B-LOC
ఫాస్ట్ B-SPORT
బౌలర్ O

అబ్దుల్ B-PER
కలామ్ I-PER
స్టేడియం B-FACILITY
గౌహతి B-LOC
లో O
ఉంది O

బీసీసిఐ B-ORG
భారత B-LOC
క్రికెట్ B-ORG
నియంత్రణ O
సంస్థ O

రాహుల్ B-PER
ద్రావిడ్ I-PER
టెస్ట్ B-SPORT
క్రికెట్ I-SPORT
లో O
విశ్వసనీయ O
బ్యాట్స్మన్ O

మెల్బోర్న్ B-LOC
క్రికెట్ B-FACILITY
గ్రౌండ్ I-FACILITY
ఆస్ట్రేలియా B-LOC
లో O
ఉంది O

పటౌడి B-PER
ఇండియా B-ORG
కెప్టెన్ O
గా O
ప్రసిద్ధి O

సానియా B-PER
మీర్జా I-PER
డబుల్స్ B-SPORT
టెన్నిస్ I-SPORT
లో O
గ్రాండ్ B-MISC
స్లామ్ I-MISC
గెలిచింది O

సలీమ్ B-PER
ఖాన్ I-PER
స్టేడియం B-FACILITY
ఇందోర్ B-LOC
లో O
ఉంది O

కేవిన్ B-PER
పీటర్సన్ I-PER
ఇంగ్లాండ్ B-LOC
తరఫున O
ఆడాడు O

జో B-PER
రూట్ I-PER
టెస్ట్ B-SPORT
బ్యాటింగ్ I-SPORT
లో O
నిష్ణాతుడు O

ధోని B-PER
ఫినిషింగ్ B-SPORT
లో O
ప్రసిద్ధి O
చెందాడు O

బెంగళూరు B-LOC
లో O
ఎం B-FACILITY
చిన్నస్వామి I-FACILITY
స్టేడియం I-FACILITY
ఉంది O

శ్రీ B-PER
శాంత్ I-PER
ఫాస్ట్ B-SPORT
బౌలింగ్ I-SPORT
లో O
వేగం O
తెచ్చాడు O

లీ B-PER
వూడ్ I-PER
ఇంగ్లాండ్ B-LOC
ఫాస్ట్ B-SPORT
బౌలర్ O

సచిన్ B-PER
టెండూల్కర్ I-PER
వరల్డ్ B-MISC
కప్ I-MISC
గెలిచాడు O

ఇండియన్ B-ORG
ప్రీమియర్ I-ORG
లీగ్ I-ORG
లో O
సిక్సర్లు O
కొట్టాడు O

గావస్కర్ B-PER
ఇండియా B-ORG
తరఫున O
పరుగులు O
తీసుకున్నాడు O

ఫెరారి B-ORG
ఫార్ములా B-SPORT
వన్ I-SPORT
లో O
పాల్గొంటుంది O

రాఫెల్ B-PER
నడాల్ I-PER
ఫ్రెంచ్ B-MISC
ఓపెన్ I-MISC
గెలిచాడు O

విజయ్ B-PER
మర్చెంట్ I-PER
స్టేడియం B-FACILITY
వడోదర B-LOC
లో O
ఉంది O

మార్ష B-PER
ఆస్ట్రేలియా B-LOC
తరఫున O
వికెట్ O
కీపర్ O
గా O
పనిచేశాడు O

బ్రాడ్మన్ B-PER
టెస్ట్ B-SPORT
బ్యాటింగ్ I-SPORT
సగటు O
లో O
రికార్డ్ O
సృష్టించాడు O

కపిల్ B-PER
దేవ్ I-PER
వరల్డ్ B-MISC
కప్ I-MISC
గెలిచాడు O

హైదరాబాద్ B-LOC
లో O
రాజీవ్ B-PER
గాంధీ I-PER
ఇంటర్నేషనల్ I-FACILITY
స్టేడియం I-FACILITY
ఉంది O

గంగూలీ B-PER
టీం O
కెప్టెన్ O
గా O
నాయకత్వం O
వహించాడు O

అక్రమ్ B-PER
ఖాన్ I-PER
హాకీ B-SPORT
లో O
భారతదేశం B-LOC
తరఫున O
ఆడాడు O

స్టీవ్ B-PER
వా I-PER
ఆస్ట్రేలియా B-LOC
ఆల్ O
రౌండర్ O

ఫ్లోయిడ్ B-PER
మేవెదర్ I-PER
బాక్సింగ్ B-SPORT
లో O
అపరాజితుడు O

బెవన్ B-PER
న్యూజీలాండ్ B-LOC
తరఫున O
స్పిన్ O
బౌలింగ్ O
చేశాడు O

ధర్మశాల B-LOC
లో O
హిమాచల్ B-LOC
ప్రదేశ్ I-LOC
క్రికెట్ B-FACILITY
స్టేడియం I-FACILITY
ఉంది O

జహాన్గీర్ B-PER
ఖాన్ I-PER
స్క్వాష్ B-SPORT
లో O
ప్రపంచ B-MISC
ఛాంపియన్ I-MISC

లారా B-PER
వెస్ట్ ఇండీస్ B-LOC
తరఫున O
బ్యాటింగ్ O
చేశాడు O

రంజీ B-MISC
ట్రోఫీ I-MISC
దేశీయ O
క్రికెట్ O
టూర్నమెంట్ O

గ్లెన్ B-PER
మెక్గ్రా I-PER
ఆస్ట్రేలియా B-LOC
ఫాస్ట్ B-SPORT
బౌలర్ O

ఫాఫ్ B-PER
డు I-PER
ప్లెసిస్ I-PER
దక్షిణ B-LOC
ఆఫ్రికా I-LOC
తరఫున O
ఆడాడు O

మోహలీ B-LOC
లో O
పంజాబ్ B-LOC
క్రికెట్ B-FACILITY
అసోసియేషన్ I-FACILITY
స్టేడియం I-FACILITY
ఉంది O

వార్నే B-PER
స్పిన్ B-SPORT
బౌలింగ్ I-SPORT
లో O
గొప్ప O
ప్రదర్శన O
చేశాడు O

సునీల్ B-PER
గవాస్కర్ I-PER
ఇండియా B-ORG
తరఫున O
ఓపెనింగ్ O
బ్యాట్స్మన్ O
గా O
ఆడాడు O

రిచర్డ్స్ B-PER
వెస్ట్ B-LOC
ఇండీస్ I-LOC
తరఫున O
వేగవంతమైన O
బ్యాటింగ్ O
చేశాడు O

అజింక్య B-PER
రహానే I-PER
టెస్ట్ B-SPORT
క్రికెట్ I-SPORT
లో O
స్థిరత్వం O
చూపిస్తాడు O

వాంకడే B-FACILITY
స్టేడియం I-FACILITY
ముంబై B-LOC
లో O
ఉంది O

భూపేంద్ర B-PER
సింగ్ I-PER
హాకీ B-SPORT
లో O
భారతదేశం B-LOC
తరఫున O
గోల్ O
కొట్టాడు O

సెయింట్ B-FACILITY
లూయిస్ I-FACILITY
వరల్డ్ I-ORG
కప్ I-ORG
ఫైనల్ O
స్టేడియం O

మాథ్యూ B-PER
హేడెన్ I-PER
ఆస్ట్రేలియా B-LOC
మిడిల్ O
ఆర్డర్ O
బ్యాట్స్మన్ O

సౌరభ్ B-PER
గంగూలీ I-PER
ఇండియా B-ORG
కెప్టెన్ O
గా O
నాయకత్వం O
వహించాడు O

సాయి B-PER
ప్రభాకర్ I-PER
కోచ్ O
గా O
పనిచేశాడు O

ఎం B-PER
ఎస్ I-PER
ధోని I-PER
ఫినిషర్ O
గా O
ప్రసిద్ధి O
చెందాడు O

రాష్ట్రపతి B-FACILITY
స్టేడియం I-FACILITY
బంగారపు B-LOC
గోల్డన్ I-LOC
లో O
ఉంది O

బ్రయాన్ B-PER
లారా I-PER
వెస్ట్ B-LOC
ఇండీస్ I-LOC
తరఫున O
బ్యాటింగ్ O
చేశాడు O

దినేష్ B-PER
చందీమల్ I-PER
శ్రీలంక B-LOC
తరఫున O
బ్యాటింగ్ O
చేశాడు O

రాంనాథ్ B-PER
కోవింద్ I-PER
స్టేడియం B-FACILITY
నాగపూర్ B-LOC
లో O
ఉంది O

సచిన్ B-PER
టెండూల్కర్ I-PER
క్రికెట్ B-SPORT
లో O
దేవుడు O
గా O
పిలవబడతాడు O

అర్జున్ B-PER
అటల్ I-PER
హాకీ B-SPORT
లో O
భారతదేశం B-LOC
తరఫున O
గోల్ O
కొట్టాడు O

ఐసిసి B-ORG
వరల్డ్ I-ORG
టి I-ORG
ఇరవింత I-ORG
ప్రపంచ B-MISC
కప్ I-MISC
భారతదేశం B-LOC
లో O
జరిగింది O

గౌతమ్ B-PER
గంభీర్ I-PER
ఇండియా B-ORG
తరఫున O
ఓపెనింగ్ O
బ్యాటింగ్ O
చేశాడు O

బెన్ B-PER
స్టోక్స్ I-PER
ఇంగ్లాండ్ B-LOC
ఆల్ O
రౌండర్ O

కరీం B-PER
అబ్దుల్ I-PER
జబ్బార్ I-PER
బాస్కెట్ B-SPORT
బాల్ I-SPORT
లో O
గొప్ప O
ఆటగాడు O

శారదా B-PER
కపూర్ I-PER
స్టేడియం B-FACILITY
లక్నో B-LOC
లో O
ఉంది O

రాహుల్ B-PER
డ్రావిడ్ I-PER
వాల్ O
గా O
పిలవబడతాడు O

అలీ B-PER
దావేర్ I-PER
పాకిస్థాన్ B-LOC
ఫాస్ట్ B-SPORT
బౌలర్ O

హోల్కర్ B-FACILITY
స్టేడియం I-FACILITY
ఇందోర్ B-LOC
లో O
ఉంది O

మిచెల్ B-PER
జాన్సన్ I-PER
ఆస్ట్రేలియా B-LOC
తరఫున O
ఫాస్ట్ B-SPORT
బౌలింగ్ I-SPORT
చేశాడు O

సచిన్ B-PER
టెండూల్కర్ I-PER
శతకాలు O
కొట్టడంలో O
ప్రసిద్ధి O
చెందాడు O

రాజకోట్ B-LOC
లో O
సౌరాష్ట్ర B-LOC
క్రికెట్ B-FACILITY
అసోసియేషన్ I-FACILITY
స్టేడియం I-FACILITY
ఉంది O

విరాట్ B-PER
కోహ్లీ I-PER
ఇండియా B-ORG
కెప్టెన్ O
గా O
నాయకత్వం O
వహించాడు O

డేల్ B-PER
స్టేన్ I-PER
దక్షిణ B-LOC
ఆఫ్రికా I-LOC
ఫాస్ట్ B-SPORT
బౌలర్ O

ఎరడ B-FACILITY
స్టేడియం I-FACILITY
కన్పూర్ B-LOC
లో O
ఉంది O

గ్రీమ్ B-PER
స్మిత్ I-PER
ఆస్ట్రేలియా B-LOC
వికెట్ O
కీపర్ O
బ్యాట్స్మన్ O

సౌరవ్ B-PER
గంగూలీ I-PER
వరల్డ్ B-MISC
కప్ I-MISC
ఫైనల్ O
కి O
తీసుకువెళ్లాడు O
ఇండియన్ B-ORG
ప్రీమియర్ I-ORG
లీగ్ I-ORG
లో O
రాయల్ B-ORG
చాలెంజర్స్ I-ORG
బెంగళూరు I-ORG
చివరి O
ఓవరు O
లో O
గెలిచింది O

టెస్ట్ B-MISC
మ్యాచ్ I-MISC
లో O
విరాట్ B-PER
కోహ్లీ I-PER
రెండు O
శతకాలు O
రాశాడు O

బోర్డ్ B-ORG
ఆఫ్ I-ORG
కంట్రోల్ I-ORG
ఫర్ I-ORG
క్రికెట్ I-ORG
ఇన్ I-ORG
ఇండియా I-ORG
న్యూ B-LOC
జిలాండ్ I-LOC
తో O
సిరీస్ O
ఏర్పాటు O
చేసింది O

కె B-PER
ఎల్ I-PER
రాహుల్ I-PER
మాంచెస్టర్ B-FACILITY
యునైటెడ్ I-FACILITY
వద్ద O
అభ్యాసం O
చేశాడు O

ఐపిఎల్ B-ORG
అక్విజిషన్ O
లో O
రిలయన్స్ B-ORG
ఇండస్ట్రీస్ I-ORG
ముంబై B-LOC
ఇండియన్స్ B-ORG
కు O
విజయం O
సాధించింది O

స్పిన్ B-SPORT
బౌలర్ I-SPORT
రవీంద్ర B-PER
జడేజా I-PER
యొక్క O
ఎడిషన్ O
బౌలింగ్ O
క్లినిక్ O
హైదరాబాద్ B-LOC
లో O
జరిగింది O

డక్వోర్త్ B-PER
లూయిస్ I-PER
మెథడ్ B-MISC
ప్రకారం O
రెండవ O
ఇన్నింగ్స్ O
లో O
టార్గెట్ O
గణించారు O

శ్రీలంక B-LOC
క్రికెట్ B-ORG
బోర్డ్ I-ORG
ప్రెసిడెంట్ O
గా O
అర్జున B-PER
రణతుంగ I-PER
నియమితుడై O
ఉన్నారు O
ఫిఫా B-ORG
వరల్డ్ I-ORG
కప్ I-ORG
క్వాలిఫైయర్ I-ORG
మ్యాచ్ O
ఢిల్లీ B-LOC
లో O
జరుగుతుంది O

లియోనెల్ B-PER
మెస్సీ I-PER
కోపా B-MISC
అమెరికా I-MISC
గెలిచిన O
తర్వాత O
అర్జెంటీనా B-LOC
కెప్టెన్సీ O
రాజీనామా O
చేశాడు O

యూఫా B-ORG
చాంపియన్స్ I-ORG
లీగ్ I-ORG
ఫైనల్ O
ఇస్తాంబుల్ B-LOC
లో O
జరిగింది O

అల్ B-ORG
నస్ర్ I-ORG
ఫుట్బాల్ I-ORG
అకాడమీ I-ORG
దుబాయ్ B-LOC
లో O
కొత్త O
శాఖ O
ప్రారంభించింది O

ఆఫ్ఘనిస్తాన్ B-LOC
ఫుట్బాల్ B-ORG
టీం I-ORG
ఏషియా B-MISC
కప్ I-MISC
కు O
క్వాలిఫై O
చేసింది O

వింగర్ B-PER
బ్యాక్ I-PER
గా O
ఆడే O
అచిన్ B-PER
ఫెర్నాండిస్ I-PER
న్యూయార్క్ B-ORG
సిటీ I-ORG
కు O
విక్రయించబడ్డాడు O
గ్రాండ్ B-MISC
స్లామ్ I-MISC
టైటిల్ I-MISC
కోసం O
రాఫెల్ B-PER
నడాల్ I-PER
రోలాండ్ B-MISC
గర్రోస్ I-MISC
లో O
పోటీ O
చేశాడు O

డబుల్స్ B-SPORT
లో O
సానియా B-PER
మీర్జా I-PER
మరియు O
మార్టినా B-PER
హింగిస్ I-PER
వింబుల్డన్ B-MISC
గెలుచుకున్నారు O

బ్యాడ్మింటన్ B-SPORT
వరల్డ్ B-MISC
ఫెడరేషన్ I-MISC
సియోల్ B-LOC
లో O
మీటింగ్ O
నిర్వహించింది O

ఒలింపిక్ B-MISC
గోల్డ్ I-MISC
మెడలిస్ట్ I-MISC
పి B-PER
వి I-PER
సింధు I-PER
చైనా B-LOC
ఓపెన్ B-MISC
లో O
సెమీఫైనల్ O
కు O
చేరుకుంది O
టోక్యో B-LOC
ఒలింపిక్స్ B-MISC
లో O
నీరజ్ B-PER
చోప్రా I-PER
గోల్డ్ B-MEDAL
మెడల్ I-MEDAL
గెలుచుకున్నాడు O

కామన్వెల్త్ B-MISC
గేమ్స్ I-MISC
లో O
సైఖోమ్ B-PER
మీరాబాయి I-PER
చాను I-PER
వెండి B-MEDAL
మెడల్ I-MEDAL
సాధించింది O

ఏషియన్ B-MISC
గేమ్స్ I-MISC
కు O
హాంగ్ B-LOC
కాంగ్ I-LOC
లో O
భారత B-LOC
జాతీయ I-LOC
టీం O
శిబిరం O
నిర్వహించింది O
వరల్డ్ B-MISC
అథ్లెటిక్స్ I-MISC
చాంపియన్షిప్ I-MISC
లో O
హింసా B-PER
జవహర్ I-PER
హెప్టాథ్లాన్ O
లో O
కొత్త O
రికార్డ్ O
సృష్టించింది O

బోల్ట్ B-PER
యుసెన్ I-PER
యొక్క O
వరల్డ్ B-MISC
రికార్డ్ I-MISC
స్టిల్ O
అన్ O
బ్రోకెన్ O
గా O
నిలిచింది O

మారథాన్ B-SPORT
రేస్ O
లో O
ఎలిఉడ్ B-PER
కిప్ I-PER
చోగే I-PER
నైరోబి B-LOC
లో O
విజయం O
సాధించాడు O
ఫార్ములా B-SPORT
వన్ I-SPORT
గ్రాండ్ B-MISC
ప్రిక్స్ I-MISC
లో O
లూయిస్ B-PER
హామిల్టన్ I-PER
మెర్సిడీస్ B-ORG
బెంజ్ I-ORG
తో O
పోల్ O
పొజిషన్ O
సాధించాడు O

మోటోజిపి B-SPORT
రేస్ O
లో O
వాలెంటినో B-PER
రోస్సీ I-PER
యమహా B-ORG
తో O
అంతర్జాతీయ O
సర్క్యూట్ O
లో O
రేస్ O
చేశాడు O
ఒలింపిక్ B-MISC
స్విమ్మింగ్ B-SPORT
పూల్ O
లో O
మైఖేల్ B-PER
ఫెల్ప్స్ I-PER
ఎనిమిది O
గోల్డ్ B-MEDAL
మెడళ్ళు I-MEDAL
సాధించాడు O

సర్ఫింగ్ B-SPORT
వరల్డ్ B-MISC
చాంపియన్ I-MISC
కరోలినా B-PER
మార్క్స్ I-PER
హవాయ్ B-LOC
లో O
టైటిల్ O
గెలుచుకుంది O
వింటర్ B-MISC
ఒలింపిక్స్ I-MISC
లో O
ఫిగర్ B-SPORT
స్కేటింగ్ I-SPORT
లో O
యూనా B-PER
కిమ్ I-PER
సౌత్ B-LOC
కొరియా I-LOC
కు O
గోల్డ్ B-MEDAL
తెచ్చిపెట్టింది O

ఐస్ B-SPORT
హాకీ I-SPORT
వరల్డ్ B-MISC
ఛాంపియన్షిప్ I-MISC
లో O
కెనడా B-LOC
రష్యా B-LOC
తో O
ఫైనల్ O
ఆడింది O
రిథమిక్ B-SPORT
జిమ్నాస్టిక్స్ I-SPORT
లో O
అలినా B-PER
కబాయేవా I-PER
రష్యా B-LOC
కు O
గోల్డ్ B-MEDAL
మెడళ్ళు I-MEDAL
తెచ్చింది O

టేబుల్ B-SPORT
టెన్నిస్ I-SPORT
వరల్డ్ B-MISC
టూర్ I-MISC
లో O
మా B-PER
లాంగ్ I-PER
చైనా B-LOC
తరఫున O
గోల్డ్ B-MEDAL
గెలుచుకున్నాడు O
ఇంటర్నేషనల్ B-ORG
ఒలింపిక్ I-ORG
కమిటీ I-ORG
ప్రెసిడెంట్ O
థామస్ B-PER
బాచ్ I-PER
లోజేన్ B-LOC
లో O
సమావేశం O
నిర్వహించారు O

స్పోర్ట్స్ B-ORG
అథారిటీ I-ORG
ఆఫ్ I-ORG
ఇండియా I-ORG
కు O
అధ్యక్షుడు O
గా O
వికాస్ B-PER
కౌల్ I-PER
నియమించబడ్డారు O

టెలివిజన్ B-ORG
బ్రాడ్కాస్టింగ్ I-ORG
రైట్స్ I-ORG
కోసం O
స్టార్ B-ORG
స్పోర్ట్స్ I-ORG
డిజ్నీ B-ORG
తో O
కాంట్రాక్ట్ O
కుదుర్చుకుంది O
సల్తన్ B-FACILITY
కబూస్ I-FACILITY
స్పోర్ట్స్ I-FACILITY
కాంప్లెక్స్ I-FACILITY
మస్కట్ B-LOC
లో O
ఏషియన్ B-MISC
గేమ్స్ I-MISC
హోస్ట్ O
చేసింది O

డి B-FACILITY
వై I-FACILITY
పటేల్ I-FACILITY
స్టేడియం I-FACILITY
లో O
రీ-డెవలప్మెంట్ O
పనులు O
పూర్తి O
చేయబడ్డాయి O

జవహర్లాల్ B-FACILITY
నెహ్రూ I-FACILITY
స్టేడియం I-FACILITY
లో O
ఆస్ట్రో O
టర్ఫ్ O
అమలులోకి O
తెచ్చారు O
నేషనల్ B-ORG
ఇన్స్టిట్యూట్ I-ORG
ఆఫ్ I-ORG
స్పోర్ట్స్ I-ORG
లో O
స్పోర్ట్స్ B-SCIENCE
సైకాలజీ I-SCIENCE
డిపార్ట్మెంట్ I-SCIENCE
హెడ్ O
గా O
డాక్టర్ B-PER
రమేష్ I-PER
నియమించబడ్డారు O

డోపింగ్ B-MISC
టెస్ట్ I-MISC
లో O
పాజిటివ్ O
వచ్చిన O
అథ్లెట్ O
పై O
వరల్డ్ B-ORG
అంటీ I-ORG
డోపింగ్ I-ORG
ఏజెన్సీ I-ORG
సస్పెన్షన్ O
రాజీవ్ B-PER
గాంధీ I-PER
ఖేల్ I-PER
రత్న I-PER
అవార్డు O
మేరీ B-PER
కామ్ I-PER
కు O
ప్రదానం O
చేయబడింది O

అర్జున B-MISC
అవార్డు I-MISC
విజేత O
మణీష్ B-PER
కౌశిక్ I-PER
కు O
ప్రధానమంత్రి O
చేతుల O
మీదుగా O
ప్రదానం O
చేయబడింది O

వేసింది O
డ్రీమ్ B-ORG
ఇలెవెన్ I-ORG
ఫెంటసీ I-ORG
లీగ్ I-ORG
లో O
అత్యధిక O
పాయింట్లు O
సాధించిన O
యూజర్ O
కి O
ప్రైజ్ O
మనీ O
ఇవ్వబడింది O

ఇంటర్నేషనల్ B-ORG
ఈ-స్పోర్ట్స్ I-ORG
ఫెడరేషన్ I-ORG
వరల్డ్ B-MISC
ఈ-స్పోర్ట్స్ I-MISC
చాంపియన్షిప్ I-MISC
సియోల్ B-LOC
లో O
నిర్వహించింది O
